<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Лечиться on Региональный туристический центр</title>
    <link>/tags/%D0%BB%D0%B5%D1%87%D0%B8%D1%82%D1%8C%D1%81%D1%8F/</link>
    <description>Recent content in Лечиться on Региональный туристический центр</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Mar 2022 21:32:59 +0300</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%D0%BB%D0%B5%D1%87%D0%B8%D1%82%D1%8C%D1%81%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Кисловодск</title>
      <link>/posts/test/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/test/</guid>
      <description>Смотровая площадка в верхней части парка на высоте 1 130 метров над уровнем моря открывает виды на город и парк. Живописная открытая беседка обдувается всеми ветрами, что и определило ее название. Выполнена в виде купола на четырех колоннах, внутри устроены скамейки для отдыха путников. Сюда можно подняться по долгому пешему маршруту или спуститься с верхней станции канатной дороги.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Долина нарзанов</title>
      <link>/posts/dolina-narzanov/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Aug 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/dolina-narzanov/</guid>
      <description>Долина нарзанов – одно из самых чудесных и целительных мест близ Кисловодска. Она расположена в основании Скалистого хребта. Долина нарзанов, на поверхность которой через горные породы пробиваются источники обогащенной полезными веществами воды, находится южнее Кисловодска, в 36 километрах от его границы. В том случае, если целью посещения курортного города является лечение и выздоровление, достопримечательность следует посетить безоговорочно. Долина нарзанов представляет собой небольшой отрезок речной долины, который соединяет между собой три реки – Малку, Кетмас и Хасауту.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Главные нарзанные ванны</title>
      <link>/posts/glavnarzanvan/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/glavnarzanvan/</guid>
      <description>Главные нарзанные ванны - каменное сооружение, выполненное в стиле мавританской архитектуры. Огромное здание необыкновенной красоты возвышается в центре города Кисловодска Ставропольского края и довольно-таки приметно, даже издалека. Строительством Главных нарзанных ванн в 1904 году был отмечен сотый день рождения оздоровительного курорта. Архитектором-умельцем, соорудившим шедевральный архитектурный экспонат, коим сегодня является здание Главных нарзанных ванн, был Клепинин. Майоликовая мозаика, украшающая здание, была выполнена Врубелем. Подлинные имена архитекторов можно прочесть на табличках, прибитых к фасаду.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Курортный бульвар</title>
      <link>/posts/kbulvar/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/kbulvar/</guid>
      <description>Курортный бульвар – гордыня курортного Кисловодска. Огромная аллея, достигающая 865 метров в длину, является одной из обязательных к посещению достопримечательностей оздоровительного курорта Ставропольского края. Курортный бульвар предназначен для увлекательных пешеходных прогулок. Аллея имеет внушительную ширину и проходит через живописные места Кисловодска. Курортный бульвар берет свое начало от легендарной Колоннады, что стоит у входа в Курортный парк. На его пути лежит Нарзанная галерея. Примерно в середине пути аллею пересекает улица Вокзальная, по которой проходит проезжая часть.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кисловодский национальный парк</title>
      <link>/posts/kpark/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jul 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/kpark/</guid>
      <description>Кисловодский парк, безусловно, одна из самых ярких достопримечательностей Кисловодска. Иначе его называют Курортный парк. Среди местных жителей наиболее распространено второе название. Датой фундаментального заложения Кисловодского парка является 1823 год. В 1903 году произошло его перерождение из небольшого парка в масштабный проект. Кисловодский парк - это ландшафтный, флористический и в совокупности исторический музей, а по совместительству лечебный резервуар Кисловодска. Он занимает огромное пространство порядка 948 Га и носит статус второго по размаху территории парка в Европе.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
