<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<channel>
		<title>Posts on Региональный туристический центр</title>
		<link>/posts/</link>
		<description>Recent content in Posts on Региональный туристический центр</description>
		<generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
		<language>ru-ru</language>
		<copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
		<lastBuildDate>Fri, 31 Jul 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
		<atom:link href="/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
		
		<item>
			<title>Horse</title>
			<link>/posts/horse/</link>
			<pubDate>Fri, 31 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
			
			<guid>/posts/horse/</guid>
			<description>Авторские прогулки на лошадях по живописным ущельям Кисловодска.
Прикоснитесь к древней традиции коневодства кавказских народов!
К вашим услугам:
- Безопасные прогулки на лошадях с опытным гидом-инструктором
- Знакомство с тонкостями верховой езды
- Остановки для фотографий в знаковых местах ущелья и привалы на чистейших источниках
- Дегустация сыров с альпийских лугов!
Тарифы:
- Почасовые поездки - 300р/час
- Экскурсия на полдня - 900р
- Прогулка на целый день 1300р
Прогулки проходят ежедневно с 6-00 до 18-00.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Авторские прогулки на лошадях по живописным ущельям Кисловодска.<br />
Прикоснитесь к древней традиции коневодства кавказских народов!<br />
К вашим услугам:<br />
-  Безопасные прогулки на лошадях с опытным гидом-инструктором<br />
-  Знакомство с тонкостями верховой езды<br />
-  Остановки для фотографий в знаковых местах ущелья и привалы на чистейших источниках<br />
-  Дегустация сыров с альпийских лугов!</p>

<p>Тарифы:<br />
- Почасовые поездки -  300р/час<br />
- Экскурсия на полдня - 900р<br />
- Прогулка на целый день  1300р</p>

<p>Прогулки проходят ежедневно с 6-00 до 18-00.<br />
Подробности и бронирование  по телефону:<br />
- <a href="tel:+79620009922">89620009922</a> <a href="tel:+79262835323">89262835323</a>.</p>

<p><img src="/img/horse_by_kordonsky_k.jpg" alt="hourse_walk" />
<a href="https://www.instagram.com/p/BiPfhmBlAl0/">kordonsky_k insta</a></p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>SHadzhatmaz</title>
			<link>/posts/shadzhatmaz/</link>
			<pubDate>Wed, 15 Jul 2020 21:32:59 +0300</pubDate>
			
			<guid>/posts/shadzhatmaz/</guid>
			<description>Ночная экскурсия с Кисловодской солнечной Обсерватория Шаджатмаз до Кисловодска (18км) на великах каждый день!
Приглашаем на лайт эстрим на великах. Велики будут жать вас на высоте 2150 м рядом с Кисловодской солнечной обсерваторией. Спуск по вечерней или ночной горной дороги будет незабываем! Трансфер от Колланады до обсерватории и сопровождение по маршруту. билет 1000 руб с 18-00 до 22-00 отправление Колоннада 16-00 ч
89620009922 89262835323</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Ночная экскурсия с Кисловодской солнечной <a href="https://www.instagram.com/observatoriya_kislovodsk/">Обсерватория Шаджатмаз</a> до Кисловодска (18км) на великах каждый день!</p>

<p>Приглашаем на лайт эстрим на великах.
Велики будут жать вас на высоте 2150 м рядом с Кисловодской солнечной обсерваторией. Спуск по вечерней или ночной горной дороги будет незабываем!
Трансфер от Колланады до обсерватории и сопровождение по маршруту.
билет 1000 руб
с 18-00 до 22-00
отправление Колоннада 16-00 ч</p>

<p><a href="tel:+79620009922">89620009922</a>
<a href="tel:+79262835323">89262835323</a></p>

<p><img src="/img/photo_2020-07-16_18-27-37.jpg" alt="koster" /></p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Chegem</title>
			<link>/posts/chegem/</link>
			<pubDate>Tue, 07 Jul 2020 07:41:58 +0300</pubDate>
			
			<guid>/posts/chegem/</guid>
			<description>Экскурсия на Чегемские Водопады В нашей экскурсии нас ждет живописная Кабардино-Балкария, где находится несчетное множество великолепных по красоте мест. Одним из таких местом по праву считается Чегемское ущелье, уникальное творение природы, где в узком коридоре отвесных скал, уходящих в небо, мчатся неудержимые потоки реки Чегем. Чегемская теснина, уникальное в своем роде, узкое ущелье, шириной не более 20 метров, по краям оно ограничено отвесными скалами высотой более 300 метров. В скалах, на высоте 50 метров над уровнем реки Чегем, вырублена дорога, постепенно снижаясь выводит нас к жемчужине ущелья - Чегемским водопадам.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Экскурсия на Чегемские Водопады <p>В нашей экскурсии нас ждет живописная Кабардино-Балкария, где находится несчетное множество великолепных по красоте мест. Одним из таких местом по праву считается Чегемское ущелье, уникальное творение природы, где в узком коридоре отвесных скал, уходящих в небо, мчатся неудержимые потоки реки Чегем. </p> <p>Чегемская теснина, уникальное в своем роде, узкое ущелье, шириной не более 20 метров, по краям оно ограничено отвесными скалами высотой более 300 метров. </p> <p>В скалах, на высоте 50 метров над уровнем реки Чегем, вырублена дорога, постепенно снижаясь выводит нас к жемчужине ущелья - Чегемским водопадам.</p> <p>Потоки воды несутся из расщелин, срываются вниз с высоты 65 метров, образуя при этом красочную радугу. Это зрелище удивляет и дарит неописуемый восторг. В зимнее время года перед взором предстают огромные ледяные глыбы, усеянные множеством сверкающих сосулек. </p> <p>В нашей поездке Вас ожидает: голубое карстовое озера(глубина 368 м), термальные источник &ldquo;Аушигер&rdquo;(температура круглый год +50), Чегемское ущелье, Чегемские водопады, потрясающая природа Кабардино-Балкарии а так же наш экскурсовод познакомит Вас с удивительной историей этих мест.</p> 350 (входные билеты на озеро Аушигер) 6:00 вт, чт, сб, вс 11 22 Чегемские Водопады 11-12 часов Черекская теснина, водопады, голубое озеро 1 Кисловодск – Пятигорск - соленое озеро «Тамбукан» - голубое озеро – Чегемское ущелье - термальный источник «Аушигер» - Пятигорск – Кисловодск 140 км. желательно спортивная форма одежды, теплая кофта или ветровка 1000 Чегем 0 chegemskie-vodopady</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Ceiskoe</title>
			<link>/posts/ceiskoe/</link>
			<pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:35:20 +0300</pubDate>
			
			<guid>/posts/ceiskoe/</guid>
			<description>Экскурсия в Цейское Ущелье Быстрые, пенящиеся горные потоки, живописные водопады, высокогорные луга с огромным разнообразием душистой растительности, зеленые леса, рощи вековых деревьев, ледник «Сказка» – все это Цейское ущелье, жемчужина Осетии. В древности Аланы здесь охотились на туров. Из-за пресловутых темных лишайников на скалах Цейское ущелье в древности считалось домом черной оспы. Сюда приходили только смелые, сильнейшие охотники и безнадежно больные люди, изгнанные из домов. Чистый горный воздух, купания в ледниковой воде, мед и свежее молоко помогали побороть болезни.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Экскурсия в Цейское Ущелье <p>Быстрые, пенящиеся горные потоки, живописные водопады, высокогорные луга с огромным разнообразием душистой растительности, зеленые леса, рощи вековых деревьев, ледник «Сказка» – все это Цейское ущелье, жемчужина Осетии. </p> <p>В древности Аланы здесь охотились на туров. Из-за пресловутых темных лишайников на скалах Цейское ущелье в древности считалось домом черной оспы. Сюда приходили только смелые, сильнейшие охотники и безнадежно больные люди, изгнанные из домов. Чистый горный воздух, купания в ледниковой воде, мед и свежее молоко помогали побороть болезни. С тех пор Цейское ущелье славиться как целебное место. </p> <p>В наше время Цей – это уникальный горнолыжный курорт России, где отсутствуют очереди на подъемники, а цены приятно удивляют. </p> <p>Наше путешествие начинается из Кисловодска. На протяжении все поездки экскурсовод познакомит Вас с древними легендами и расскажет о старинных временах Кавказа. Вас ждут: Цейское ущелье, Алагирское ущелье, памятник Георгию Победоносцу, оборонительные башни, наскальные крепости, ледник «Сказка», святой лес «Реком» со множеством языческих святилищ и конечно же хорошее настроение! </p> нет 6:00 воскресенье 12 14 Цей – жемчужина Осетии 14-16 часов Край, удивительной красоты и богатой истории 5 Кисловодск - Пятигорск - Нальчик - Алагир – Ардонское ущелье - Цейское ущелье – курорт Цей 292 км Желательно спортивная форма одежды, теплая кофта или ветровка 2000 р. Цей 0 tsey</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Essentuki</title>
			<link>/posts/essentuki/</link>
			<pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:34:42 +0300</pubDate>
			
			<guid>/posts/essentuki/</guid>
			<description>16 Обзорная экскурсия Ессентуки - Железноводск Обзорная экскурсия по курортным городам Ессентуки и Железноводск. Мировую известность городам принесли их источники минеральной воды: Ессентуки №4, Ессентуки №17, Славяновский, Смирновский. Нарзан из этих источников экспортируется за пределы России. В нашей экскурсии Вам откроется удивительная история этих городов, вы познакомитесь с уникальной архитектурой и местными достопримечательностями. Города расположены в 24-х км друг от друга, но кардинально отличаются климатом и ландшафтом. Если Ессентуки по сути находится в степи на ровном месте, при выходе реки Подкумок из гор Кавказского хребта, то Железноводск природа одарила альпийским климатом и минеральным достоинством Карловых Вар.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>16 Обзорная экскурсия Ессентуки - Железноводск <p>Обзорная экскурсия по курортным городам Ессентуки и Железноводск. </p> <p>Мировую известность городам принесли их источники минеральной воды: Ессентуки №4, Ессентуки №17, Славяновский, Смирновский. Нарзан из этих источников экспортируется за пределы России. </p> <p>В нашей экскурсии Вам откроется удивительная история этих городов, вы познакомитесь с уникальной архитектурой и местными достопримечательностями. </p> <p>Города расположены в 24-х км друг от друга, но кардинально отличаются климатом и ландшафтом. </p> <p>Если Ессентуки по сути находится в степи на ровном месте, при выходе реки Подкумок из гор Кавказского хребта, то Железноводск природа одарила альпийским климатом и минеральным достоинством Карловых Вар. </p> <p>В нашей поездке Вас ждут: Дача Эмира Бухарского, Каскадная лестница, Железноводский парк, Пушкинская галерея, Грязелечебница, Ессентукский парк, источники - Славяновский, Смирновский, Ессентуки №4 и Ессентуки №17.</p> нет 14:00 пн, вт, пт. 22 16 Ессентуки - Железноводск 4-5 часов Уникальные города с удивительной архитектурой и историей 1 Кисловодск – Ессентуки - Железноводск 50 км. чем удобнее, тем лучше 700 Ессент. - Железн. 0 essentuki-zheleznovodsk</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Pyatigorsk</title>
			<link>/posts/pyatigorsk/</link>
			<pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:34:16 +0300</pubDate>
			
			<guid>/posts/pyatigorsk/</guid>
			<description>Обзорная экскурсия по Пятигорску Комплексная Пятигорская экскурсия включает в себя посещение : 1) &amp;ldquo;Место дуэли М.Ю. Лермонтова&amp;rdquo; с мемориалом памяти. 2) Озеро &amp;ldquo;Провал&amp;rdquo; — естественная пещера с голубым озером- излюбленное место Остапа Бендера. 3) Канатная дорога на гору Машук, которая стоит на двух опорах. С вершине Вы увидете панораму города Пятигорск и его окрестности. 4)&amp;ldquo;Эолова арфа&amp;rdquo; ― памятник архитектуры, выполненный в 1831 году в стиле античности итальянскими архитекторами братьями Бернардацци. 5) Дом М.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Обзорная экскурсия по Пятигорску <p>Комплексная Пятигорская экскурсия включает в себя посещение : </p> <p>1) &ldquo;Место дуэли М.Ю. Лермонтова&rdquo; с мемориалом памяти. </p> <p>2) Озеро &ldquo;Провал&rdquo; — естественная пещера с голубым озером- излюбленное место Остапа Бендера. </p> <p>3) Канатная дорога на гору Машук, которая стоит на двух опорах. С вершине Вы увидете панораму города Пятигорск и его окрестности. </p> <p>4)&ldquo;Эолова арфа&rdquo; ― памятник архитектуры, выполненный в 1831 году в стиле античности итальянскими архитекторами братьями Бернардацци. </p> <p>5) Дом М.Ю. Лермонтова - единственный памятник на Кавказе и в России, сохранившийся в своем первозданном виде. </p> <p>6) В парке &ldquo;цветник&rdquo; вы посетите нарзанную галерею, где будут представлены 4 источника минеральной воды. Также братьям Бернардацци принадлежит &ldquo;Грот Дианы&rdquo; — пещера, сделанная в честь восхождения, одной из первой экспедиции на гору Эльбрус.</p> 80 руб. - дом М.Ю. Лермонтова, 350 руб. - канатка Кисловодск ежедневно 22 17 Пятигорск (обзорная) 4-5 часов Старейшая лечебница страны со своей литературной историей 2 Место дуэли М.Ю.Лермонтова – «провалъ» - подъем по канатной дороге(гора Машук) - «эолова арфа» - дом М.Ю. Лермонтова – парк «Цветник» - нарзанная галерея – грот Дианы 46 км. удобная одежда, желательно спортивная обувь. 800 Пятигорск 0 pyatigorsk</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Bermamit</title>
			<link>/posts/bermamit/</link>
			<pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:33:30 +0300</pubDate>
			
			<guid>/posts/bermamit/</guid>
			<description>Экскурсия на Плато Бермамыт Высокогорное плато Малый Бермамыт (высота&amp;nbsp;&amp;mdash; 2642 метров над уровнем моря), является наилучшей точкой для обзора красавца Эльбруса и&amp;nbsp;снежных пиков Главного Кавказского хребта. Именно здесь описывали высочайшую вершину Европы&amp;nbsp;&amp;mdash; Эльбрус М.Ю. Лермонтов, Н.А. Ярошенко, бывали А.М. Горький, С.М. Киров, А.П. Чехов, Н.К. Рерих и&amp;nbsp;другие великие люди прошлого. На&amp;nbsp;плато: смотровая площадка над скальной пропастью в&amp;nbsp;200&amp;nbsp;м с&amp;nbsp;захватывающим видом на&amp;nbsp;Эльбрус, скальные группы &amp;laquo;Колизей&amp;raquo;, &amp;laquo;Жертвенный камень&amp;raquo;, &amp;laquo;Монахи&amp;raquo;; вид на&amp;nbsp;плато Бичесын и&amp;nbsp;ущелье Эшкакон.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Экскурсия на Плато Бермамыт <p>Высокогорное плато Малый Бермамыт (высота&nbsp;&mdash; 2642 метров над уровнем моря), является наилучшей точкой для обзора красавца Эльбруса и&nbsp;снежных пиков Главного Кавказского хребта. </p> <p>Именно здесь описывали высочайшую вершину Европы&nbsp;&mdash; Эльбрус М.Ю. Лермонтов, Н.А. Ярошенко, бывали А.М. Горький, С.М. Киров, А.П. Чехов, Н.К. Рерих и&nbsp;другие великие люди прошлого. </p> <p>На&nbsp;плато: смотровая площадка над скальной пропастью в&nbsp;200&nbsp;м с&nbsp;захватывающим видом на&nbsp;Эльбрус, скальные группы &laquo;Колизей&raquo;, &laquo;Жертвенный камень&raquo;, &laquo;Монахи&raquo;; вид на&nbsp;плато Бичесын и&nbsp;ущелье Эшкакон. </p> <p>Пикник из&nbsp;привезенных с&nbsp;собой продуктов (шашлык по&nbsp;желанию).</p> нет из Кисловодска с 6:00 до 9:00 - по согласованию с группой по записи. 12 6 Бермамыт 8 часов. Смотровая площадка с видом на главный Кавказский хребет 4 Кисловодск – Учкекен (Рим – Гора) – плато Бермамыт – Кисловодск. около 50 км. любая. В стоимость билета входит проезд и услуги экскурсовода. 2500 р. Бермамыт 0 bermamyt</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Dombai</title>
			<link>/posts/dombai/</link>
			<pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:32:59 +0300</pubDate>
			
			<guid>/posts/dombai/</guid>
			<description>Экскурсия в Домбай Эта экскурсия является одной из самых популярных среди туристов. Домбай – это страна заснеженных вершин, жгучего солнца, синего неба, место, которое «лучше один раз увидеть». Увидев панораму Главного Кавказского Хребта, овеянного белым покрывалом из снега и ледников, Вы поразитесь его красотой и влюбитесь в Кавказ раз и навсегда. Здесь находится один из самых популярных горнолыжных курортов России – Домбай. Продолжив наше путешествие, у Вас будет возможность полюбоваться на древний христианский храм.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Экскурсия в Домбай <p>Эта экскурсия является одной из самых популярных среди туристов. </p> <p>Домбай – это страна заснеженных вершин, жгучего солнца, синего неба, место, которое «лучше один раз увидеть». </p> <p>Увидев панораму Главного Кавказского Хребта, овеянного белым покрывалом из снега и ледников, Вы поразитесь его красотой и влюбитесь в Кавказ раз и навсегда. Здесь находится один из самых популярных горнолыжных курортов России – Домбай. </p> <p>Продолжив наше путешествие, у Вас будет возможность полюбоваться на древний христианский храм. Так же Вы увидите горное озеро Кара – Кель, что в переводе с означает «черное озеро», которому около 10000 лет. «Черным его назвали из за темного цвета воды, вызванное большим содержанием органических веществ. А так же озеро Туманлы – Кель, оно холодное, но в жаркие дни температура воды прогревается до 18 - 20 градусов воды, в котором можно будет искупаться, умыться. Вода в этом озере поможет избавиться от усталости, вернет бодрость вашему телу. </p> <p>Кристально чистой ледниковой воды Вы сможете испить и набрать из реки – Уллу Муруджу – из самой чистой реки Европы. Вам расскажут о древних легендах, поведают рассказы о культуре горских народов, будет очень интересно. </p> <p>Дальше путешествие продолжится с Домбайской поляны, где Вы с помощью канатной дороги, состоящей из 4-х уровней поднимитесь на высоту 3012 метров над уровнем моря. Там Вы окунетесь в мир потрясающей красоты, где белоснежные вершины и ледники покорят Вас своим величием. Вдохнете настоящего горного воздуха и эта сказка навсегда останется в Вашем сердце, полном счастья и любви к этим потрясающим местам.</p> От 800 руб. Четыре очереди канадок по 200 рублей. 6:00 вт, чт, сб, вс. 11 9 Домбай 10-12 часов Вы поразитесь его красотой и влюбитесь в Кавказ навсегда 3 Кисловодск – перевал «Гумбаши» - Карачаевск – поляна «Чомаланы-Кош» - проезжаем горный поток «Уллу-Муруджу» - долина реки «Теберда» - Домбайская поляна. 155 км. желательно спортивная форма одежды, теплая кофта или ветровка В стоимость билета входит проезд и услуги экскурсовода 1500 Домбай 1 dombay</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Zakat</title>
			<link>/posts/zakat-copy/</link>
			<pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:32:59 +0300</pubDate>
			
			<guid>/posts/zakat-copy/</guid>
			<description>Приглашаем на закат каждый день! Экскурсия на живописные скалы в черте города курорта Кисловодск 3 часа
 Закат с видом на горы и город Презентация интернет радио Кислород FM  музыкального фестиваля Байки у костра Шашлык, зефирки входят в стоимость билета  билет 1000 руб с 18-00 до 22-00 гора Кисловод отправление Колоннада 17-45 ч запись по телефонам
89620009922 89262835323</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Приглашаем на закат каждый день!
Экскурсия на живописные скалы в черте города курорта Кисловодск 3 часа</p>

<ul>
<li>Закат с видом на горы и город</li>
<li>Презентация интернет радио <a href="http://kislorodfm.ru/">Кислород FM </a>
музыкального фестиваля</li>
<li>Байки у костра</li>
<li>Шашлык, зефирки входят в стоимость билета</li>
</ul>

<p>билет 1000 руб
  с 18-00 до 22-00
  гора Кисловод
  отправление Колоннада 17-45 ч
  запись по телефонам</p>

<p><a href="tel:+79620009922">89620009922</a>
  <a href="tel:+79262835323">89262835323</a></p>

<p><img src="/img/photo_2020-07-16_18-27-36.jpg" alt="koster" /></p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Naves</title>
			<link>/posts/caves/</link>
			<pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:32:00 +0300</pubDate>
			
			<guid>/posts/caves/</guid>
			<description>Экскурсия в Сталактитовые Пещеры Пещеры представляют из себя множество разнообразных, подземных полостей и являются наиболее известными и интересными объектами карстовых форм. Сталактитовые пещеры &amp;ldquo;Гришкиной балки&amp;rdquo; являются уникальными в своем роде на Северном Кавказе и имеют необычную историю образования. Приглашаем Вам познакомиться с потрясающей красотой семи пещер и водопадов. Для посещения пещер будет выданы плащи. Будет проведет инструктаж по технике безопасности прохождения пещер. Позже устроим пикник из привезенных с собой продуктов. По желанию туристов - шашлык.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Экскурсия в Сталактитовые Пещеры <p>Пещеры представляют из себя множество разнообразных, подземных полостей и являются наиболее известными и интересными объектами карстовых форм. </p> <p>Сталактитовые пещеры &ldquo;Гришкиной балки&rdquo; являются уникальными в своем роде на Северном Кавказе и имеют необычную историю образования. </p> <p>Приглашаем Вам познакомиться с потрясающей красотой семи пещер и водопадов. </p> <p>Для посещения пещер будет выданы плащи. </p> <p>Будет проведет инструктаж по технике безопасности прохождения пещер. </p> <p>Позже устроим пикник из привезенных с собой продуктов. По желанию туристов - шашлык. </p> <p>В заключении экскурсии заедем на обзорную площадку Эшкаконского водохранилища.</p> нет 9:00 по записи 12 10 Сталактитовые пещеры 8-9 часов Восемь пещер, причудливо декорированных сталактитами 1 Выезд из Кисловодска - Кольцо-гора (проездом) племконезавод «Карачаевский» - Учкекен - &ldquo;Рим-гора&rdquo; (проездом) - Гришкина балка – Пещеры. 31 км. желательно спортивная форма одежды, теплая кофта или ветровка В стоимость билета входит проезд и услуги экскурсовода 2500 р. Пещеры 0 stalaktitovye-peshchery</p>
]]></content>
		</item>
		
	</channel>
</rss>
