<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Региональный туристический центр</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Региональный туристический центр</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Jul 2021 21:32:59 +0300</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Колоннада Курортного парка</title>
      <link>/posts/kolonada/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jul 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/kolonada/</guid>
      <description>Знаковое место и для жителей Кисловодска, и для туристов. Здесь назначают встречи, начинают экскурсии. Двухъярусное сооружение из белоснежных колонн находится у входа в парк. Строительство приурочено к 100-летию победы над Наполеоном, изначально здесь располагалась кофейня, играл оркестр. Первоначальный облик сохранен полностью. Сегодня рядом с Колоннадой продают самое вкусное в городе мороженое и сувениры.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лермонтовская площадка</title>
      <link>/posts/demon/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jul 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/demon/</guid>
      <description>Когда-то в этом месте находилась ресторация, одно из любимых мест Михаила Юрьевича Лермонтова в Кисловодске. Он даже описал ее в романе «Герой нашего времени». Сегодня здесь представлен архитектурный ансамбль с бюстом поэта, к которому ведут две лестницы. На стене нанесены строки из стихотворения «Кавказ», а у основания лестниц расположен грот со скульптурой заточенного демона. Находится напротив Колоннады.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Беседка Семь ветров</title>
      <link>/posts/7vetrov/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jul 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/7vetrov/</guid>
      <description>Смотровая площадка в верхней части парка на высоте 1 130 метров над уровнем моря открывает виды на город и парк. Живописная открытая беседка обдувается всеми ветрами, что и определило ее название. Выполнена в виде купола на четырех колоннах, внутри устроены скамейки для отдыха путников. Сюда можно подняться по долгому пешему маршруту или спуститься с верхней станции канатной дороги.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Терренкуры</title>
      <link>/posts/ternkur/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jul 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/ternkur/</guid>
      <description>Важный целебный компонент Кисловодского парка – его терренкуры, маршруты для ходьбы. Они разработаны таким образом, чтобы их могли преодолевать люди с разными заболеваниями. Всего проложено 5 терренкуров, они отличаются сложностью и протяженностью (от 1 000 до 10 400 метров). Также есть туристическая тропа, самая сложная, которая ведет на гору Малое Седло. Все маршруты отмечены в парке табличками разных цветов, с указанием угла наклона и расстояния от Нарзанной галереи.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Канатная дорога</title>
      <link>/posts/kanatka/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/kanatka/</guid>
      <description>Канатная дорога проложена в Курортном парке, стартовая площадка называется «Храм воздуха», к ней легко найти дорогу по указателям. Финиш – на самой высокой точке парка, называемой «Олимпийский комплекс», здесь открываются виды на город, парк, окружающие горы и Эльбрус. По маршруту курсируют две кабинки, сверху можно рассмотреть Долину роз, Синие Камни. Работает круглый год, с 10 до 17 часов, с перерывом на обед, в плохую погоду может быть закрыта.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Главные нарзанные ванны</title>
      <link>/posts/glavnarzanvan/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/glavnarzanvan/</guid>
      <description>Здание одного из первых кисловодских санаториев признано архитектурным памятником федерального значения. Строительство комплекса было завершено в 1906 году. Находится на Курортном бульваре, рядом с пересечением с Вокзальной улицей. Ансамбль в индийском колониальном стиле украшен лепниной, многоярусными башенками, уникальной майоликовой мозаикой. В 2015 – 2018 году произведена реконструкция, возрожден первоначальный исторический облик, открыт санаторий.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Курортный бульвар</title>
      <link>/posts/kbulvar/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/kbulvar/</guid>
      <description>Самая красивая пешеходная зона Кисловодска. Бульвар протяженностью 500 метров похож на улицу тихого европейского городка. С этого места началось строительство города, здесь находятся старинные санатории, памятники, кафе и магазины, а также знаменитый поющий фонтан. Можно бесконечно гулять среди разнообразия архитектурных форм, ярких цветочных клумб. Берет начало от Колоннады и идет до улицы Кирова, параллельно парку течет река Ольховка.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Нарзанная галерея</title>
      <link>/posts/narzagal/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/narzagal/</guid>
      <description>Впервые источник минеральных вод был обустроен на этом месте в 1823 году. Современный вид галерея приобрела в конце XIX в начале XX века. Это центральное место, где, испив воды, можно отправляться в лечебную прогулку по парку. Здание признано архитектурным памятником, внутри оно оформлено мрамором, добавлены небольшие музейные экспозиции. В источниках доступны три вида нарзана, рекомендации по их употреблению на месте дают врачи.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кисловодский национальный парк</title>
      <link>/posts/kpark/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jul 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/kpark/</guid>
      <description>Самый большой городской парк Европы и жемчужина Кисловодска, является памятником ландшафтной архитектуры, а также особо охраняемой природной территорией. В парке представлены редкие виды флоры и фауны, а воздух имеет уникальный состав благодаря специально подобранным древесным породам. Главный вход находится в центре города, недалеко от Нарзанной галереи. Парк расположен на склонах Джинальского хребта. Площадь 966 гектар.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Долина Роз</title>
      <link>/posts/rosedol/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/rosedol/</guid>
      <description>Летом это место можно назвать не только самым красивым местом в парке, но и самым благоухающим. На территории 2 гектара высажено более 35 сортов роз, время цветения у всех разное, благодаря чему Долина Роз прекрасна с июня по сентябрь. Главная клумба выполнена в форме огромного цветка розы, далее устроены розарии в виде солнышка и шахматной доски. Вдоль Долины проложена тенистая аллея, обрамленная туями. Вечером все красиво подсвечивается.
маршрут</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
