<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Региональный туристический центр</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Региональный туристический центр</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Sep 2021 21:32:59 +0300</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Парк аттракционов и колесо обозрения</title>
      <link>/posts/koleso-obozreniya/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Sep 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/koleso-obozreniya/</guid>
      <description>Парк создан еще в советское время. Несмотря на то, что аттракционы давно обновили, многие взрослые смогут перенестись в атмосферу детства. Есть карусели для разных возрастов, комната смеха, тир. Самый популярный аттракцион – колесо обозрения. Диаметр 28 метров, кабинки открытые, с навесами и рулем для изменения положения модуля. Благодаря тому, что парк находится на высоком холме, обзор открывается с первых секунд подъема.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мостик Дамский Каприз</title>
      <link>/posts/mostik-damskiy-kapriz/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Sep 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/mostik-damskiy-kapriz/</guid>
      <description>Название мостика связано с романтической историей о кавалере, который, желая исполнить каприз своей дамы, построил для нее каменный мостик через Ольховку. До этого перебираться по камням было очень неудобно. С мостика интересно наблюдать за бурной рекой, рассматривать горные породы в прозрачной воде. На противоположном берегу устроен каменный грот со скамейками. Находится рядом с санаторием Кавказ.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Церковь Святого Вардана Мамиконяна</title>
      <link>/posts/vardana-mamikonyana/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Sep 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/vardana-mamikonyana/</guid>
      <description>Церковь Святого Вардана Мамиконяна — церковь Армянской Апостольской церкви в городе Кисловодске, Ставропольский край России. Настоятель — протоиерей Тер Саргис. Архитектор — Арустамян Арсен Робертович, конструктор — Кеворкян Вачак Семёнович. Церковь расположена на одном из самых высоких холмов Кисловодска.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кольцо-Гора</title>
      <link>/posts/koltso-gora/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/koltso-gora/</guid>
      <description>Памятник природы представляет собой один из мысов Боргустанского хребта, сложенный из песчаника. Время и сама природа источили гору пещерами, а самая верхняя из них стала сквозной. Это кольцо диаметром около 10 метров хорошо видно издалека. Место стало одним из символов города, его описывал Лермонтов в романе Герой нашего времени Туристы считают, что постоять внутри кольца к удаче.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Цветочный календарь</title>
      <link>/posts/tsvetochnyy-kalendar/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Aug 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/tsvetochnyy-kalendar/</guid>
      <description>Ни один гость Кисловодского парка не может пройти мимо необычной конструкции: из красивых растений – кустарников, трав и цветов выложена дата и указан день недели. Календарь ежедневно «перелистывается», то есть число и месяц всегда актуальны. Даже зимой календарь не останавливает отсчет времени, и каждый день работники парка устанавливают новую дату. Фото на фоне цветочного календаря – обязательный «памятный сувенир» с курорта.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Зеркальный пруд, секляная струя</title>
      <link>/posts/zerkalnyy-prud-i-steklyannaya-struya/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Aug 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/zerkalnyy-prud-i-steklyannaya-struya/</guid>
      <description>Зеркальный пруд, секляная струя
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Долина нарзанов</title>
      <link>/posts/dolina-narzanov/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Aug 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/dolina-narzanov/</guid>
      <description>Долина реки Хсаут имеет более 20 источников природной минеральной воды. Со всех сторон она окружена высокими холмами, отсюда открываются прекрасные виды на Эльбрус. Источники находятся в естественном природном состоянии, воду называют холодным кипятком за постоянное бурление. Местность вокруг достаточно дикая, турбаза давно не работает. Находится в 34 км к югу от Кисловодска. Рядом теплые источники Джилы Су.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Большое и малое сёдла</title>
      <link>/posts/bolshoe-i-maloe-sedlo/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Aug 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/bolshoe-i-maloe-sedlo/</guid>
      <description>Посетите самые высокие точки Кисловодска и ближайших окрестностей. Прогуляйтесь через парк - это будет отличной кардио тренировкой или приедте на такси к олимпйскому комплексу, если хотите быстро оказатся на высоте. Потрясающий вид, обустроенный родник и вид на кавказкий хребет. топчик.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Паматник Шаляпину</title>
      <link>/posts/shalyapin/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jul 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/shalyapin/</guid>
      <description>Памятник великому певцу установили в 2016 году на территории музея Дача Шаляпина. Скульптура высотой 2,3 метра, Шаляпин изображен стоя у скамейки, со своей любимой собачкой на руках. Туристы любят фотографироваться, присев на скамейку рядом с ним. Памятник стал первым на территории Северного Кавказа, эти места занимали особое место в жизни и творчестве Шаляпина.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>		Кисловодский дельфинарий</title>
      <link>/posts/kislovodskiy-delfinariy/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/kislovodskiy-delfinariy/</guid>
      <description>Дельфинарий работает с 2008 года, находится на южной окраине города. В программе участвуют афалины, морские львы и котики, моржи, сивучи, белухи. Питомцы танцуют, поют, исполняют трюки и даже рисуют картины, которые могут приобрести зрители. Дельфинарий оборудован по последнему слову техники, вода максимально приближена по составу к морской. Представления дают пять дней в неделю, со среды по воскресенье.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Каскадная лестница</title>
      <link>/posts/kaskadnaya-lestnitsa/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/kaskadnaya-lestnitsa/</guid>
      <description>Знаменитая лестница ведет к одному из входов в Национальный парк с северной стороны. По склону поднимаются 170 ступеней, террасы лестницы украшают клумбы и фонтаны. Верхняя часть увенчана колоннадой со смотровой площадкой. К площадке подходят узкие тенистые галереи, где можно отдохнуть на скамейках. Построена в 1935 году в стиле античной классики, была отреставрирована в 2015 году, сохранила свой первоначальный вид.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лермонтовская площадка</title>
      <link>/posts/demon/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/demon/</guid>
      <description>Когда-то в этом месте находилась ресторация, одно из любимых мест Михаила Юрьевича Лермонтова в Кисловодске. Он даже описал ее в романе «Герой нашего времени». Сегодня здесь представлен архитектурный ансамбль с бюстом поэта, к которому ведут две лестницы. На стене нанесены строки из стихотворения «Кавказ», а у основания лестниц расположен грот со скульптурой заточенного демона. Находится напротив Колоннады.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Музей Шаляпин</title>
      <link>/posts/muzey-dacha-shalyapina/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/muzey-dacha-shalyapina/</guid>
      <description>Красивое атмосферное место, где можно познакомиться с обстановкой, которая была при жизни великого певца, посетить музыкальные и литературные вечера, детские музыкальные фестивали. Особняк в стиле модерн постройки 1903 года Шаляпин снимал для своей семьи. В усадьбе есть и второе здание, где устроен музей «Русская эмиграция» и выставка, посвященная Солженицыну. Также проводят экскурсии по шаляпинским местам в городе. Находится рядом с вокзалом.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Свято-Никольский собор</title>
      <link>/posts/svyato-nikolskiy-sobor/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/svyato-nikolskiy-sobor/</guid>
      <description>Главный храм города находится на проспекте Мира. Первоначально на этом месте была деревянная церковь 1803 года постройки. Позже создали каменный храм, взорванный при советской власти. И только в 1999 году состоялось возрождение, новый храм построили в точности по образу утраченного. Высокое здание с пятью куполами видно из многих точек города и Курортного парка. При храме действует православная гимназия, музей, православная лечебница.
маршрут)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Храм Воздуха</title>
      <link>/posts/hram-vozduha/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/hram-vozduha/</guid>
      <description>Воздух Кисловодского парка настолько ценен, что ему здесь даже построили храм. Он представляет собой павильон с классической полуротондой на шести колоннах, к которому поднимается широкая лестница. Храм создан в 1914 году, он всегда служил хорошим местом для отдыха путников. Сегодня здесь тоже можно укрыться от непогоды, посидеть в читальне, попробовать фиточай. Находится в верхнем парке, рядом с нижней станцией канатной дороги.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Храм Святого Великомученика и Целителя Пантелеймона</title>
      <link>/posts/tserkov-panteleimona-tselitelya/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/tserkov-panteleimona-tselitelya/</guid>
      <description>Если от Каскадной лестницы пройти прямо по Проспекту Дзержинского, и минуя памятник Железному Феликсу, свернуть на проспект Ленина, можно дойти до известного храма Кисловодска, который создается заново – это Храм Святого Великомученика и Целителя Пантелеймона. Его судьба была сложной, как впрочем, почти всех храмов России. &amp;ldquo;В тени деревьев рядом с храмом большая парковка.&amp;rdquo; &amp;ldquo;Вид изнутри возможно тоже красив, но второй этаж был закрыт для посещения.&amp;rdquo; &amp;ldquo;Всегда красивое ухоженное место,цветы можно отдохнуть,выпить воды.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Колоннада Курортного парка</title>
      <link>/posts/kolonada/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jul 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/kolonada/</guid>
      <description>Знаковое место и для жителей Кисловодска, и для туристов. Здесь назначают встречи, начинают экскурсии. Двухъярусное сооружение из белоснежных колонн находится у входа в парк. Строительство приурочено к 100-летию победы над Наполеоном, изначально здесь располагалась кофейня, играл оркестр. Первоначальный облик сохранен полностью. Сегодня рядом с Колоннадой продают самое вкусное в городе мороженое и сувениры.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лермонтовский водопад</title>
      <link>/posts/lermontovskiy-vodopad/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jul 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/lermontovskiy-vodopad/</guid>
      <description>Водопад на Ольховке находится на южной окраине города. Здесь река срывается вниз по ступенчатому обрыву, сложенному из пластов горных пород, с высоты около 5 метров. Считается, что именно это место описано Лермонтовым в повести «Княжна Мери». Писатель был очарован красотой этого места и часто приходил к нему. В скалах около водопада есть невысокие пещеры. Дойти сюда можно из города по улице Прудной.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Памятник военным героям-медикам ВОВ</title>
      <link>/posts/geroyam-medikam/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jul 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/geroyam-medikam/</guid>
      <description>В годы Великой Отечественной войны Кисловодск принимал на лечение тысячи раненых, было развернуто 37 госпиталей на базе здравниц. В память о подвиге военных медиков установлена скульптура, олицетворяющая образ медсестры. Фигура стоит на фоне бетонной арки с выгравированным медицинским крестом, на гранитном постаменте. К памятнику ведет широкая аллея. Находится недалеко от Главных нарзанных ванн.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Беседка Семь ветров</title>
      <link>/posts/7vetrov/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jul 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/7vetrov/</guid>
      <description>Смотровая площадка в верхней части парка на высоте 1 130 метров над уровнем моря открывает виды на город и парк. Живописная открытая беседка обдувается всеми ветрами, что и определило ее название. Выполнена в виде купола на четырех колоннах, внутри устроены скамейки для отдыха путников. Сюда можно подняться по долгому пешему маршруту или спуститься с верхней станции канатной дороги.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Терренкуры</title>
      <link>/posts/ternkur/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jul 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/ternkur/</guid>
      <description>Важный целебный компонент Кисловодского парка – его терренкуры, маршруты для ходьбы. Они разработаны таким образом, чтобы их могли преодолевать люди с разными заболеваниями. Всего проложено 5 терренкуров, они отличаются сложностью и протяженностью (от 1 000 до 10 400 метров). Также есть туристическая тропа, самая сложная, которая ведет на гору Малое Седло. Все маршруты отмечены в парке табличками разных цветов, с указанием угла наклона и расстояния от Нарзанной галереи.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Канатная дорога</title>
      <link>/posts/kanatka/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/kanatka/</guid>
      <description>Канатная дорога проложена в Курортном парке, стартовая площадка называется «Храм воздуха», к ней легко найти дорогу по указателям. Финиш – на самой высокой точке парка, называемой «Олимпийский комплекс», здесь открываются виды на город, парк, окружающие горы и Эльбрус. По маршруту курсируют две кабинки, сверху можно рассмотреть Долину роз, Синие Камни. Работает круглый год, с 10 до 17 часов, с перерывом на обед, в плохую погоду может быть закрыта.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Крестовоздвиженская церковь</title>
      <link>/posts/krestovozdvizhenskaya-tserkov/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/krestovozdvizhenskaya-tserkov/</guid>
      <description>Храм на Пешеходной улице Кисловодска считается региональным объектом культурного наследия. В начале XIX века здесь была деревянная казачья церковь, позже построили каменный храм, который был разрушен в советские годы. В 1986 году началось строительство новой церкви, что дало широкую огласку во всем мире. Строительство закончили к тысячелетию православия на Руси. В церкви хранятся святыни, три чудотворные иконы.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Главные нарзанные ванны</title>
      <link>/posts/glavnarzanvan/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/glavnarzanvan/</guid>
      <description>Здание одного из первых кисловодских санаториев признано архитектурным памятником федерального значения. Строительство комплекса было завершено в 1906 году. Находится на Курортном бульваре, рядом с пересечением с Вокзальной улицей. Ансамбль в индийском колониальном стиле украшен лепниной, многоярусными башенками, уникальной майоликовой мозаикой. В 2015 – 2018 году произведена реконструкция, возрожден первоначальный исторический облик, открыт санаторий.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Курортный бульвар</title>
      <link>/posts/kbulvar/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/kbulvar/</guid>
      <description>Самая красивая пешеходная зона Кисловодска. Бульвар протяженностью 500 метров похож на улицу тихого европейского городка. С этого места началось строительство города, здесь находятся старинные санатории, памятники, кафе и магазины, а также знаменитый поющий фонтан. Можно бесконечно гулять среди разнообразия архитектурных форм, ярких цветочных клумб. Берет начало от Колоннады и идет до улицы Кирова, параллельно парку течет река Ольховка.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Нарзанная галерея</title>
      <link>/posts/narzagal/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/narzagal/</guid>
      <description>Впервые источник минеральных вод был обустроен на этом месте в 1823 году. Современный вид галерея приобрела в конце XIX в начале XX века. Это центральное место, где, испив воды, можно отправляться в лечебную прогулку по парку. Здание признано архитектурным памятником, внутри оно оформлено мрамором, добавлены небольшие музейные экспозиции. В источниках доступны три вида нарзана, рекомендации по их употреблению на месте дают врачи.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кисловодский национальный парк</title>
      <link>/posts/kpark/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jul 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/kpark/</guid>
      <description>Самый большой городской парк Европы и жемчужина Кисловодска, является памятником ландшафтной архитектуры, а также особо охраняемой природной территорией. В парке представлены редкие виды флоры и фауны, а воздух имеет уникальный состав благодаря специально подобранным древесным породам. Главный вход находится в центре города, недалеко от Нарзанной галереи. Парк расположен на склонах Джинальского хребта. Площадь 966 гектар.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Долина Роз</title>
      <link>/posts/rosedol/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/rosedol/</guid>
      <description>Летом это место можно назвать не только самым красивым местом в парке, но и самым благоухающим. На территории 2 гектара высажено более 35 сортов роз, время цветения у всех разное, благодаря чему Долина Роз прекрасна с июня по сентябрь. Главная клумба выполнена в форме огромного цветка розы, далее устроены розарии в виде солнышка и шахматной доски. Вдоль Долины проложена тенистая аллея, обрамленная туями. Вечером все красиво подсвечивается.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Крест на Крестовой горе</title>
      <link>/posts/krest-na-krestovoy-gore/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jun 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/krest-na-krestovoy-gore/</guid>
      <description>На самой вершине горы под названием «Крестовая», на маленькой поляне, расположен небольшой крест, сделанный из камня. Именно из-за этого креста гору местные жители называют Крестовой. Кстати у этой же горы расположен один из самых известных лечебных минеральных источников – Нарзан. В древние времена здесь тоже обитали люди, они занимались здесь чем угодно, держали зерно, жили. А в одно эпоху здесь люди создали масштабную мастерскую, куда съезжались со всей округи.
На самой высоте этой знаменитой горы, которая расположена на одном береги реки под названием Ольховка, около знаменитого минерального источника, располагался небольшой лагерь для кавказцев, которым руководил Мокров.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Историко-краеведческий музей Крепость</title>
      <link>/posts/muzey-krepost/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/muzey-krepost/</guid>
      <description>С этого места началось строительство города, в 1803 году по приказу Александра I было построено военное укрепление. Позже крепость несколько раз перестраивали, а современный облик она приняла в 50-х годах XIX века. В музее три выставочных зала, которые рассказывают об истории города и о быте коренных народов, содержат древние археологические находки. Перед крепостной стеной установлен памятный камень, надпись на котором гласит: «Здесь основан Кисловодск».
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Красные камни</title>
      <link>/posts/krasnye-kamni/</link>
      <pubDate>Tue, 25 May 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/krasnye-kamni/</guid>
      <description>Когда-то в этом месте находилась ресторация, одно из любимых мест Михаила Юрьевича Лермонтова в Кисловодске. Он даже описал ее в романе «Герой нашего времени». Сегодня здесь представлен архитектурный ансамбль с бюстом поэта, к которому ведут две лестницы. На стене нанесены строки из стихотворения «Кавказ», а у основания лестниц расположен грот со скульптурой заточенного демона. Находится напротив Колоннады.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Медовые водопады</title>
      <link>/posts/medovye-vodopady/</link>
      <pubDate>Sat, 22 May 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/medovye-vodopady/</guid>
      <description>Всего в 20 км от Кисловодска находится необыкновенной красоты горный уголок. Медовые водопады находятся в Карачаево-Черкесии, в расщелине горной реки Алиновки. Когда-то здесь водились дикие пчелы, по весне талые воды смывали соты, и вода становилась сладковатой, медовой. На водопадах построен туристический комплекс с гостиницей, банкетным залом и летними кафе. Дальше можно спуститься вниз в расщелину, водопадов всего пять, самый высокий 18 метров.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Памятник Николаю Чудотворцу</title>
      <link>/posts/pamyatnik-nikolayu-chudotvortsu/</link>
      <pubDate>Sat, 22 May 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/pamyatnik-nikolayu-chudotvortsu/</guid>
      <description>Памятник покровителю Кисловодска установлен перед входом в Главные нарзанные ванны в 2016 году. Трехметровая бронзовая фигура святого стоит на гранитном постаменте. Оживленный Курортный бульвар выбран очень символично, так как святитель при жизни часто был рядом со своей паствой, проповедовал. Так и теперь, Николай Угодник находится среди народа, правой рукой он благословляет город, а в левой держит Евангелие.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Замок коварства и любви</title>
      <link>/posts/zamok-kovarstva-i-lyubvi/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/zamok-kovarstva-i-lyubvi/</guid>
      <description>В Долине нарзанов насчитывается двадцать минеральных источников, вода в которых содержит огромное количество полезных микроэлементов. Колодцы не оборудованы для туристов, единственное, что сделали местные жители – обложили источники каменной кладкой, поэтому, при желании, все же можно набрать воду в канистры или бутыли. Со всех сторон Долина нарзанов окружена высокими скалистыми холмами. Местность здесь очень живописна. Путешественники приезжают сюда круглый год, чтобы полюбоваться великолепными видами на Эльбрус и предгорья. Так же здесь много подземных пещер, красивых водопадов, на фоне которых получаются превосходные снимки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Август</title>
      <link>/top/august/</link>
      <pubDate>Wed, 05 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/top/august/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Историко-краеведческий музей Крепость</title>
      <link>/posts/muzey-usadba-hudozhnika/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Apr 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/muzey-usadba-hudozhnika/</guid>
      <description>С этого места началось строительство города, в 1803 году по приказу Александра I было построено военное укрепление. Позже крепость несколько раз перестраивали, а современный облик она приняла в 50-х годах XIX века. В музее три выставочных зала, которые рассказывают об истории города и о быте коренных народов, содержат древние археологические находки. Перед крепостной стеной установлен памятный камень, надпись на котором гласит: «Здесь основан Кисловодск».
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Скульптура Крокодил в Долине Роз</title>
      <link>/posts/skulptura-krokodil-v-doline-roz/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Apr 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/skulptura-krokodil-v-doline-roz/</guid>
      <description>Не сразу посетители Долины Роз замечают эту скульптуру, а все потому, что она маскируется в окружающем ландшафте так же удачно, как и настоящая рептилия. Длина крокодила 4 метра, он лежит на камнях, открыв пасть и сверкая острыми зубами. Отличный фон для фотосессии на природе и шуточных кадров охоты на ужасного монстра. Скульптура создана в послевоенные годы сотрудникам парка.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Театр-музей Благодать</title>
      <link>/posts/teatr-muzey-blagodat/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Apr 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/teatr-muzey-blagodat/</guid>
      <description>В красивом старинном особняке 1896 года неподалеку от Каскадной лестницы располагается уютный театр, а также музейная экспозиция. Раньше здесь жил кисловодский учитель Агафонов, он и завел традицию давать театральные представления отдыхающим. В 1992 году домашний театр возродили. После театральных постановок начинается ужин с театрализованной подачей блюд. Музей посвящен знаменитым людям, связанным с городом: Колчаку, Маяковскому, Сикорскому.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Памятник М. Ю. Лермонтову</title>
      <link>/posts/pamyatnik-m.-yu.-lermontovu/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Mar 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/pamyatnik-m.-yu.-lermontovu/</guid>
      <description>Одна из самых новых скульптур в Кисловодске, установлена в начале 2000-х годов. Первоначально памятник располагался на вершине Красного солнышка, четырехметровая фигура олицетворяет поэта, сидящего на камне и смотрящего вдаль, в сторону Эльбруса. Позже его перенесли на Лермонтовскую набережную Ольховки. В 2017 году, после продолжительных споров, было решено вернуть скульптуру обратно на гору. Каждый год здесь проходят поэтические вечера
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Памятник журавли</title>
      <link>/posts/pamyatnik-zhuravli/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Mar 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/pamyatnik-zhuravli/</guid>
      <description>Памятник находится рядом со Свято-Никольским собором. Посвящен памяти жителей Кисловодска, не вернувшихся с фронта, построен в 1978 году. 12-метровую стелу венчают три улетающих журавля, а у подножия запечатлены фигуры женщин, провожающих их в путь. Рядом горит вечный огонь. В год 60-летия победы установлена Стена памяти, на которой нанесено 5 500 имен погибших
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Поющий фонтан</title>
      <link>/posts/poyuschiy-fontan/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Mar 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/poyuschiy-fontan/</guid>
      <description>Самое яркое и популярное место Курортного бульвара. Особенно красив фонтан в вечернее время, когда включается красивая подсветка и начинается настоящее представление. Под музыку струи меняют направление, высоту и темп, как бы танцуя. Шоу дополняется сменой цветов и огненными вспышками. Сочетание музыки, воды, света и огня буквально завораживает. Диаметр чаши фонтана 21 метр, а струи поднимаются до 15 метров в высоту.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Горнолыжный курорт</title>
      <link>/posts/gornolyzhnyy-kurort/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/gornolyzhnyy-kurort/</guid>
      <description>Для комплекса характерна развитая инфраструктура, наличие всех условий для прекрасного отдыха в горах. Гости приезжают сюда со своим оборудованием или берут снаряжение в прокат. Для проживания предусмотрены уютные отапливаемые домики с панорамными видами из окон. Катание осуществляется на нескольких спусках, комфортно чувствуют себя и опытные лыжники, и новички. При желании, можно заказать урок у инструктора. На территории работает кафе с домашней кухней. Адрес: Гора Баран, Карачаево-Черкесская Республика, Россия.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Астрономическая станция</title>
      <link>/posts/astronomicheskaya-stantsiya/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/astronomicheskaya-stantsiya/</guid>
      <description>Отправившись сюда вы сможете рассмотреть галлактики или луну в компании астонома. Лекция + телескоп стоит 400р. Берите теплую одежду и отправляйтесь изучать далекие миры. На территории есть столовая и можно остатся с ночевкой в номерах.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Николай тур</title>
      <link>/posts/kolya/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Dec 2020 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/kolya/</guid>
      <description>Приглашаем в уникальный тур только Николаев и их дам. Предсавьте насколько интересно будет в компании мужчин с одним именем!
  Увлекательная поездка в комфортном шатле.
  Невероятные виды на горы.
  Шутки и курьезы на стоянках.
  Незабываемые впечатления гарантированы.
билет 2000 руб отправление: Колоннада 06:00 (утро) запись по телефонам
89620009922 89262835323
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Конные прогулки</title>
      <link>/posts/horse/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/horse/</guid>
      <description>Авторские прогулки на лошадях по живописным ущельям Кисловодска.
Прикоснитесь к древней традиции коневодства кавказских народов!
К вашим услугам:
 Безопасные прогулки на лошадях с опытным гидом-инструктором Знакомство с тонкостями верховой езды Остановки для фотографий в знаковых местах ущелья и привалы на чистейших источниках Дегустация сыров с альпийских лугов!  Тарифы:
 Почасовые поездки - 300р/час Экскурсия на полдня - 900р Прогулка на целый день 1300р  Прогулки проходят ежедневно с 6-00 до 18-00.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Шаджатмаз</title>
      <link>/posts/shadzhatmaz/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/shadzhatmaz/</guid>
      <description>Ночная экскурсия с Кисловодской солнечной Обсерватория Шаджатмаз до Кисловодска (18км) на великах каждый день!
Приглашаем на лайт эстрим на великах. Велики будут жать вас на высоте 2150 м рядом с Кисловодской солнечной обсерваторией. Спуск по вечерней или ночной горной дороги будет незабываем! Трансфер от Колланады до обсерватории и сопровождение по маршруту. билет 1000 руб с 18-00 до 22-00 отправление Колоннада 16-00 ч
89620009922 89262835323
   видео от artclip©</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Чегемские водопады</title>
      <link>/posts/chegem/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2020 07:41:58 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/chegem/</guid>
      <description>Экскурсия на Чегемские Водопады В нашей экскурсии нас ждет живописная Кабардино-Балкария, где находится несчетное множество великолепных по красоте мест. Одним из таких местом по праву считается Чегемское ущелье, уникальное творение природы, где в узком коридоре отвесных скал, уходящих в небо, мчатся неудержимые потоки реки Чегем. Чегемская теснина, уникальное в своем роде, узкое ущелье, шириной не более 20 метров, по краям оно ограничено отвесными скалами высотой более 300 метров. В скалах, на высоте 50 метров над уровнем реки Чегем, вырублена дорога, постепенно снижаясь выводит нас к жемчужине ущелья - Чегемским водопадам.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Цейское Ущелье </title>
      <link>/posts/ceiskoe/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:35:20 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/ceiskoe/</guid>
      <description>Экскурсия в Цейское Ущелье Быстрые, пенящиеся горные потоки, живописные водопады, высокогорные луга с огромным разнообразием душистой растительности, зеленые леса, рощи вековых деревьев, ледник «Сказка» – все это Цейское ущелье, жемчужина Осетии. В древности Аланы здесь охотились на туров. Из-за пресловутых темных лишайников на скалах Цейское ущелье в древности считалось домом черной оспы. Сюда приходили только смелые, сильнейшие охотники и безнадежно больные люди, изгнанные из домов. Чистый горный воздух, купания в ледниковой воде, мед и свежее молоко помогали побороть болезни.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ессентуки</title>
      <link>/posts/essentuki/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:34:42 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/essentuki/</guid>
      <description>16 Обзорная экскурсия Ессентуки - Железноводск Обзорная экскурсия по курортным городам Ессентуки и Железноводск. Мировую известность городам принесли их источники минеральной воды: Ессентуки №4, Ессентуки №17, Славяновский, Смирновский. Нарзан из этих источников экспортируется за пределы России. В нашей экскурсии Вам откроется удивительная история этих городов, вы познакомитесь с уникальной архитектурой и местными достопримечательностями. Города расположены в 24-х км друг от друга, но кардинально отличаются климатом и ландшафтом. Если Ессентуки по сути находится в степи на ровном месте, при выходе реки Подкумок из гор Кавказского хребта, то Железноводск природа одарила альпийским климатом и минеральным достоинством Карловых Вар.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пятигорск</title>
      <link>/posts/pyatigorsk/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:34:16 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/pyatigorsk/</guid>
      <description>Обзорная экскурсия по Пятигорску Комплексная Пятигорская экскурсия включает в себя посещение : 1) &amp;ldquo;Место дуэли М.Ю. Лермонтова&amp;rdquo; с мемориалом памяти. 2) Озеро &amp;ldquo;Провал&amp;rdquo; — естественная пещера с голубым озером- излюбленное место Остапа Бендера. 3) Канатная дорога на гору Машук, которая стоит на двух опорах. С вершине Вы увидете панораму города Пятигорск и его окрестности. 4)&amp;ldquo;Эолова арфа&amp;rdquo; ― памятник архитектуры, выполненный в 1831 году в стиле античности итальянскими архитекторами братьями Бернардацци. 5) Дом М.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бермамыт</title>
      <link>/posts/bermamit/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:33:30 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/bermamit/</guid>
      <description>Экскурсия на Плато Бермамыт Высокогорное плато Малый Бермамыт (высота — 2642 метров над уровнем моря), является наилучшей точкой для обзора красавца Эльбруса и снежных пиков Главного Кавказского хребта. Именно здесь описывали высочайшую вершину Европы — Эльбрус М.Ю. Лермонтов, Н.А. Ярошенко, бывали А.М. Горький, С.М. Киров, А.П. Чехов, Н.К. Рерих и другие великие люди прошлого. На плато: смотровая площадка над скальной пропастью в 200 м с захватывающим видом на Эльбрус, скальные группы «Колизей», «Жертвенный камень», «Монахи»; вид на плато Бичесын и ущелье Эшкакон.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Домбай</title>
      <link>/posts/dombai/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/dombai/</guid>
      <description>Экскурсия в Домбай Эта экскурсия является одной из самых популярных среди туристов. Домбай – это страна заснеженных вершин, жгучего солнца, синего неба, место, которое «лучше один раз увидеть». Увидев панораму Главного Кавказского Хребта, овеянного белым покрывалом из снега и ледников, Вы поразитесь его красотой и влюбитесь в Кавказ раз и навсегда. Здесь находится один из самых популярных горнолыжных курортов России – Домбай. Продолжив наше путешествие, у Вас будет возможность полюбоваться на древний христианский храм.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Закат</title>
      <link>/posts/zakat/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/zakat/</guid>
      <description>Приглашаем на закат каждый день! Экскурсия на живописные скалы в черте города курорта Кисловодск 3 часа
  Закат с видом на горы и город
  Презентация интернет радио Кислород FM  музыкального фестиваля
  Байки у костра
  Шашлык, зефирки входят в стоимость билета
билет 1000 руб с 18-00 до 22-00 гора Кисловод отправление Колоннада 17-45 ч запись по телефонам
89620009922 89262835323
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сталактитовые пещеры</title>
      <link>/posts/caves/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:32:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/caves/</guid>
      <description>Экскурсия в Сталактитовые Пещеры Пещеры представляют из себя множество разнообразных, подземных полостей и являются наиболее известными и интересными объектами карстовых форм. Сталактитовые пещеры &amp;ldquo;Гришкиной балки&amp;rdquo; являются уникальными в своем роде на Северном Кавказе и имеют необычную историю образования. Приглашаем Вам познакомиться с потрясающей красотой семи пещер и водопадов. Для посещения пещер будет выданы плащи. Будет проведет инструктаж по технике безопасности прохождения пещер. Позже устроим пикник из привезенных с собой продуктов. По желанию туристов - шашлык.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Долина нарзанов</title>
      <link>/posts/narzan/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:31:34 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/narzan/</guid>
      <description>Экскурсия в Долину Нарзанов Ущелье Долина нарзанов – это живописное место с множеством различных по своему минеральному составу источников нарзана, расположенных в долине реки Хасаут. Вы проедете Горно-астрономическую станцию, увидите ‘кипящий котел’ нарзанного источника турбазы «Долина нарзанов», золотой каньон и приисковый поселок Мушт, карачаевский древний аул Схауат, средневековые скальные захоронения, развалины крепости времен Великового Шелкового пути, дачу А.Н. Косыгина и многое другое.нет из Кисловодска с 6:00 до 9:00 - по согласованию с группой по записи 11 11 Долина нарзанов 10-11 часов Живописное ущелье с множеством источников нарзана 1 Кисловодск – Кичи-Балык – Кисловодская обсерватория - туристическая база «Долина нарзанов» - заброшенный золотой прииск Мушт – скальные захоронения – аул Схауат – Кисловодск.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кольцо Гора</title>
      <link>/posts/kolco/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:31:02 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/kolco/</guid>
      <description>Экскурсия &amp;ldquo;Гора-Кольцо — Медовые Водопады — Замок Коварства и Любви&amp;rdquo; Наша экскурсии начнётся с посещения живописного ущелья реки Аликоновка. Здесь среди отвесных скал и густой растительности находится знаменитый гостинично-ресторанный комплекс Замок «Коварства и Любви». Ущелье овеяно древней легендой о красивой любви и о разлучившем ее коварстве. Здесь же бьет из под земли Нарзан, в переводе с тюркского напиток богатырей. Далее мы направимся к необыкновенному творению природы – горе «Кольцо», описанной М.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Джилы-су</title>
      <link>/posts/dzhilisu/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:30:38 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/dzhilisu/</guid>
      <description>Экскурсия на Джилы-су Древняя народная лечебница со своими уникальными источниками, исключительными по своим лечебным свойствам и набору минеральных веществ, расположенными в микроклиматической, уникальной зоне у северного подножия Эльбруса.Проезд по высокогорной дороге через четыре ущелья, кардинально различающихся ландшафтом и климатическими условиями.По пути нашего движения вас ждут остановки в местах с панорамным обзором, историческими и природными достопримечательностями, а также фотосессии. По приезду на Джилы-су (ориентировочно в 10:00) пешая прогулка - экскурсия по окрестностям и ознакомление с водопадами Султан, Шейх, Каракая, с “Долиной Замков”, осмотр “Каменного моста” и многих других достопримечательностей Джылы-су.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Архыз</title>
      <link>/posts/arhuz/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:30:14 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/arhuz/</guid>
      <description>Экскурсия в Архыз В колыбели Аланской цивилизации, среди заснеженных скал и живописных долин, находиться место, которое покорит Вас своей нетронутой природой, памятниками старины, увлечет своими тайнами и загадками древней истории - это Архыз, потрясающее место, куда Вы сможете отправиться и отдохнуть в тишине от городской суеты, насладиться нетронутой природой, и увидеть Кавказ во всей его красе. Эта экскурсия позволит Вам не только насладиться красотой гор, но и погрузиться в глубокую древность, во времена существования Аланского государства на территории современного Кавказа.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Улу-тау</title>
      <link>/posts/ulutau/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:29:50 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/ulutau/</guid>
      <description>Экскурсия к Улу-тау В Кабардино-Балкарии, недалеко от могучего Эльбруса в верховьях ущелья Адыр-Су, находится гора («Мать Гора») Уллу-Тау. Есть поверие, что особая энергия выходит на поверхность и положительно сказывается на физическом, энергетическом, духовном состояние человека.Уллу-Тау восхищает своим величием и нетронутой природой. Это место окутано тайнами древности, которые еще придется разгадать.Девственная природа, роскошь «Альпийских Лугов», великие скалы, снежные возвышенности, чистейший горный воздух — все это местные жители называют «Божьей горой».Они уверены, что гора Уллу-Тау, это проводник, обеспечивающий им связь с космосом и Богом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Эльбрус</title>
      <link>/posts/elbrus/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:29:22 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/elbrus/</guid>
      <description>Экскурсия на Эльбрус Красавец Эльбрус находится на территории верхней Балкарии. Расположен в центре Главного Кавказского хребта, протянувшегося от Каспийского до Черного моря практический на тысячу километров. Эльбрус - это спящий вулкан, последнее извержение которого произошло около 50 г. н. э. Застывшая на его склонах лава приобрела причудливые формы, напоминающие средневековые замки. Пепел от того извержение нашли при раскопках под Астраханью, а это аж 700 км от Эльбруса. Но сейчас Эльбрус это тихая, спокойная гора не проявляющая ни какой вулканической активности.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Форелевое хозаяйство</title>
      <link>/posts/forel/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:28:43 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/forel/</guid>
      <description>Рыбный племенной завод «Форелевый» Вам представиться возможность покормить различные виды форели, в том числе и «золотистую калифорнийскую», узнаете историю рыбного промысла на Кавказе, сделаете уникальные фотографии. По окончанию экскурсии - дегустация блюд из &amp;ldquo;золотой рыбки&amp;rdquo;. 50р. экскурсия, 250р.-комплексный обед 14.00 Ежедневно кроме воскресенья 31 19 Форелевое хозяйство 3 часа Любите РЫБУ? Вам сюда!!! 1 Кисловодск- форелевое хозяйство-Кисловодск 12 км. Свободная форма одежды 500 Форелевое хоз-во</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дельфинарий</title>
      <link>/posts/dolphin/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:25:26 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/dolphin/</guid>
      <description>20 Дельфинарий в Кисловодске Дельфины будут прыгать, играть с мячом, рисовать - это еще не все шоу-номера, которые выполняют артисты&amp;hellip; Каждое представление, сопровождается научно-популярным комментарием, которое позволяет зрителям получить сведенья об этих удивительных морских жителях. Также можно будет поплавать с дельфинами и заказать сеанс дельфинотерапии.500-взрослый, 400-детский 14.00 Среда, четверг, пятница, суббота, воскресенье 31 20 Дельфинарий 3 часа Театрализованное шоу дельфинов, белухи, морских львов 2 Кисловодск – дельфинарий - Кисловодск 7 км.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Терские Казаки</title>
      <link>/posts/terkazaks/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:24:25 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/terkazaks/</guid>
      <description>Гостеприимство Терских Казаков К вашему вниманию предоставляется казачья усадьба, которой больше 100 лет, она, как бы, пропитана историей Терского Казачества. Экскурсия по дому и территории не заставит скучать А после ,вас ожидает шикарное угощение – национальная казачья кухня с веселыми казачьими песнями! Конечно, куда же без самогона!!!Так вот&amp;hellip; Вдоволь напившись и наевшись вам показывают старый казачий обряд - сватовсво, где каждый из вас принимает свое участие.- Время оговаривается индивидуально - 32 21 Казачье подворье 4 часа Обычаи, быт казаков.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Инструкция по Хакатону День туризма 21</title>
      <link>/hackaton/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/hackaton/</guid>
      <description>Инструкция по хакатону Работа с картой. Заходим на сайт Конструктора карт яндекса пример (при надобности регистрируемся) Слева под надписью &amp;ldquo;Список объектов&amp;rdquo; кнопка импорт загружаем туда подготовленную карту - файл &amp;ldquo;Составим маршрут выходного дня&amp;rdquo;
После загрузки видим что на карте появились разноцветные метки - это достопримечательности. Выбираем начало маршрута, то место от куда утром начнется прогулка туриста. Выбираем второе место куда мы попадем после посещения первого.
Теперь нам предстоит нарисовать линию между этими метками.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>РЕГИОНАЛЬНЫЙ ТУРИСТИЧЕСКИЙ ЦЕНТР </title>
      <link>/o/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/o/</guid>
      <description>&amp;lt;- -✈- -&amp;gt; = 0₽ Regional Tourist Center
Кисловодск - город солнца САНАТОРИИ, Пансионат гостиницы
 ЭКСКУРСИИ горные развлекатель БЕСПЛАТНЫЙ ТРАНСФЕР для клиентов ЭКСКЛЮЗИВ Уллу-тау, плато Бермамыт, Джыл-су  Предлагаем наши услуги для организации туров в Кисловодск, Пятигорск, Ессентуки, Железноводск и т. д.
Приглашаем к сотрудничеству другие компании и туроператоров. Вы получите:
• надежного представителя и ответственное, доверенное лицо в КМВ: • круглосуточную поддержку ваших клиентов, отдыхающих в КМВ: • готовый тур за 15 минут (более 50 экскурсионных маршрутов): • услуги профессиональных экскурсоводов, гидов: документацию и отчетность, удобные для вашей бухгалтерии: • предложения по любым местам проживания (более 150 санаториев, пансионатов, гостиниц): • услуги большого автопарка (автобусы внедорожники.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
