<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Региональный туристический центр</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Региональный туристический центр</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 31 Jul 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Horse</title>
      <link>/posts/horse/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/horse/</guid>
      <description>Авторские прогулки на лошадях по живописным ущельям Кисловодска.
Прикоснитесь к древней традиции коневодства кавказских народов!
К вашим услугам:
- Безопасные прогулки на лошадях с опытным гидом-инструктором
- Знакомство с тонкостями верховой езды
- Остановки для фотографий в знаковых местах ущелья и привалы на чистейших источниках
- Дегустация сыров с альпийских лугов!
Тарифы:
- Почасовые поездки - 300р/час
- Экскурсия на полдня - 900р
- Прогулка на целый день 1300р
Прогулки проходят ежедневно с 6-00 до 18-00.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SHadzhatmaz</title>
      <link>/posts/shadzhatmaz/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/shadzhatmaz/</guid>
      <description>Ночная экскурсия с Кисловодской солнечной Обсерватория Шаджатмаз до Кисловодска (18км) на великах каждый день!
Приглашаем на лайт эстрим на великах. Велики будут жать вас на высоте 2150 м рядом с Кисловодской солнечной обсерваторией. Спуск по вечерней или ночной горной дороги будет незабываем! Трансфер от Колланады до обсерватории и сопровождение по маршруту. билет 1000 руб с 18-00 до 22-00 отправление Колоннада 16-00 ч
89620009922 89262835323</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chegem</title>
      <link>/posts/chegem/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2020 07:41:58 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/chegem/</guid>
      <description>Экскурсия на Чегемские Водопады В нашей экскурсии нас ждет живописная Кабардино-Балкария, где находится несчетное множество великолепных по красоте мест. Одним из таких местом по праву считается Чегемское ущелье, уникальное творение природы, где в узком коридоре отвесных скал, уходящих в небо, мчатся неудержимые потоки реки Чегем. Чегемская теснина, уникальное в своем роде, узкое ущелье, шириной не более 20 метров, по краям оно ограничено отвесными скалами высотой более 300 метров. В скалах, на высоте 50 метров над уровнем реки Чегем, вырублена дорога, постепенно снижаясь выводит нас к жемчужине ущелья - Чегемским водопадам.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ceiskoe</title>
      <link>/posts/ceiskoe/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:35:20 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/ceiskoe/</guid>
      <description>Экскурсия в Цейское Ущелье Быстрые, пенящиеся горные потоки, живописные водопады, высокогорные луга с огромным разнообразием душистой растительности, зеленые леса, рощи вековых деревьев, ледник «Сказка» – все это Цейское ущелье, жемчужина Осетии. В древности Аланы здесь охотились на туров. Из-за пресловутых темных лишайников на скалах Цейское ущелье в древности считалось домом черной оспы. Сюда приходили только смелые, сильнейшие охотники и безнадежно больные люди, изгнанные из домов. Чистый горный воздух, купания в ледниковой воде, мед и свежее молоко помогали побороть болезни.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Essentuki</title>
      <link>/posts/essentuki/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:34:42 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/essentuki/</guid>
      <description>16 Обзорная экскурсия Ессентуки - Железноводск Обзорная экскурсия по курортным городам Ессентуки и Железноводск. Мировую известность городам принесли их источники минеральной воды: Ессентуки №4, Ессентуки №17, Славяновский, Смирновский. Нарзан из этих источников экспортируется за пределы России. В нашей экскурсии Вам откроется удивительная история этих городов, вы познакомитесь с уникальной архитектурой и местными достопримечательностями. Города расположены в 24-х км друг от друга, но кардинально отличаются климатом и ландшафтом. Если Ессентуки по сути находится в степи на ровном месте, при выходе реки Подкумок из гор Кавказского хребта, то Железноводск природа одарила альпийским климатом и минеральным достоинством Карловых Вар.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pyatigorsk</title>
      <link>/posts/pyatigorsk/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:34:16 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/pyatigorsk/</guid>
      <description>Обзорная экскурсия по Пятигорску Комплексная Пятигорская экскурсия включает в себя посещение : 1) &amp;ldquo;Место дуэли М.Ю. Лермонтова&amp;rdquo; с мемориалом памяти. 2) Озеро &amp;ldquo;Провал&amp;rdquo; — естественная пещера с голубым озером- излюбленное место Остапа Бендера. 3) Канатная дорога на гору Машук, которая стоит на двух опорах. С вершине Вы увидете панораму города Пятигорск и его окрестности. 4)&amp;ldquo;Эолова арфа&amp;rdquo; ― памятник архитектуры, выполненный в 1831 году в стиле античности итальянскими архитекторами братьями Бернардацци. 5) Дом М.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bermamit</title>
      <link>/posts/bermamit/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:33:30 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/bermamit/</guid>
      <description>Экскурсия на Плато Бермамыт Высокогорное плато Малый Бермамыт (высота&amp;nbsp;&amp;mdash; 2642 метров над уровнем моря), является наилучшей точкой для обзора красавца Эльбруса и&amp;nbsp;снежных пиков Главного Кавказского хребта. Именно здесь описывали высочайшую вершину Европы&amp;nbsp;&amp;mdash; Эльбрус М.Ю. Лермонтов, Н.А. Ярошенко, бывали А.М. Горький, С.М. Киров, А.П. Чехов, Н.К. Рерих и&amp;nbsp;другие великие люди прошлого. На&amp;nbsp;плато: смотровая площадка над скальной пропастью в&amp;nbsp;200&amp;nbsp;м с&amp;nbsp;захватывающим видом на&amp;nbsp;Эльбрус, скальные группы &amp;laquo;Колизей&amp;raquo;, &amp;laquo;Жертвенный камень&amp;raquo;, &amp;laquo;Монахи&amp;raquo;; вид на&amp;nbsp;плато Бичесын и&amp;nbsp;ущелье Эшкакон.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dombai</title>
      <link>/posts/dombai/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/dombai/</guid>
      <description>Экскурсия в Домбай Эта экскурсия является одной из самых популярных среди туристов. Домбай – это страна заснеженных вершин, жгучего солнца, синего неба, место, которое «лучше один раз увидеть». Увидев панораму Главного Кавказского Хребта, овеянного белым покрывалом из снега и ледников, Вы поразитесь его красотой и влюбитесь в Кавказ раз и навсегда. Здесь находится один из самых популярных горнолыжных курортов России – Домбай. Продолжив наше путешествие, у Вас будет возможность полюбоваться на древний христианский храм.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zakat</title>
      <link>/posts/zakat-copy/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/zakat-copy/</guid>
      <description>Приглашаем на закат каждый день! Экскурсия на живописные скалы в черте города курорта Кисловодск 3 часа
 Закат с видом на горы и город Презентация интернет радио Кислород FM  музыкального фестиваля Байки у костра Шашлык, зефирки входят в стоимость билета  билет 1000 руб с 18-00 до 22-00 гора Кисловод отправление Колоннада 17-45 ч запись по телефонам
89620009922 89262835323</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Naves</title>
      <link>/posts/caves/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:32:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/caves/</guid>
      <description>Экскурсия в Сталактитовые Пещеры Пещеры представляют из себя множество разнообразных, подземных полостей и являются наиболее известными и интересными объектами карстовых форм. Сталактитовые пещеры &amp;ldquo;Гришкиной балки&amp;rdquo; являются уникальными в своем роде на Северном Кавказе и имеют необычную историю образования. Приглашаем Вам познакомиться с потрясающей красотой семи пещер и водопадов. Для посещения пещер будет выданы плащи. Будет проведет инструктаж по технике безопасности прохождения пещер. Позже устроим пикник из привезенных с собой продуктов. По желанию туристов - шашлык.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>