<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Послушать on Региональный туристический центр</title>
    <link>/tags/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D1%83%D1%88%D0%B0%D1%82%D1%8C/</link>
    <description>Recent content in Послушать on Региональный туристический центр</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Mar 2022 21:32:59 +0300</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D1%83%D1%88%D0%B0%D1%82%D1%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Кисловодск</title>
      <link>/posts/test/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/test/</guid>
      <description>Смотровая площадка в верхней части парка на высоте 1 130 метров над уровнем моря открывает виды на город и парк. Живописная открытая беседка обдувается всеми ветрами, что и определило ее название. Выполнена в виде купола на четырех колоннах, внутри устроены скамейки для отдыха путников. Сюда можно подняться по долгому пешему маршруту или спуститься с верхней станции канатной дороги.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лермонтовская скала</title>
      <link>/posts/lermontovskaya-skala/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/lermontovskaya-skala/</guid>
      <description>Лермонтовская скала – природный монумент внушительного размера, состоящий из известняковых и песчаных пород. В некоторых местах слои горных пород проглядываются отчетливо, а в некоторых поросли бурной растительностью и почти сливаются на фоне общего пейзажа. Несмотря на это, не заметить и пройти мимо Лермонтовской скалы невозможно. Достопримечательность находится в 3 километрах от Кисловодска над рекой Ольховка в ущелье, называемом местными жителями Козада. Лермонтовская скала располагается в одном из самых фантасмагорических мест Ставропольского края.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Филармония имени В. И. Сафонова</title>
      <link>/posts/filarmoniya/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Oct 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/filarmoniya/</guid>
      <description>Филармония имеет более чем столетнюю историю, также является крупным культурным центром в масштабах всей страны. В ее составе одиннадцать концертных залов в разных городах КМВ. Главное здание – Курортный зал в Кисловодске, построено в 1895 году, находится рядом с вокзалом. Здесь выступали Шаляпин, Рахманинов, Айседора Дункан, читал свои рассказы Куприн. Филармония регулярно приглашает известных артистов, проводит художественные выставки.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Парк аттракционов и колесо обозрения</title>
      <link>/posts/koleso-obozreniya/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Sep 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/koleso-obozreniya/</guid>
      <description>Парк создан еще в советское время. Несмотря на то, что аттракционы давно обновили, многие взрослые смогут перенестись в атмосферу детства. Есть карусели для разных возрастов, комната смеха, тир. Самый популярный аттракцион – колесо обозрения. Диаметр 28 метров, кабинки открытые, с навесами и рулем для изменения положения модуля. Благодаря тому, что парк находится на высоком холме, обзор открывается с первых секунд подъема.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кольцо-Гора</title>
      <link>/posts/koltso-gora/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/koltso-gora/</guid>
      <description>Гора Кольцо – необычный памятник природного происхождения в 5 километрах от Кисловодска. Свое название достопримечательность Кисловодска получила, благодаря необычной форме в виде огромной каменной башни со сквозным отверстием. Сегодня возраст исполина насчитывает несколько тысяч лет. Горные породы, из которых сложена причудливая гора Кольцо, за время многовекового существования претерпевали разные природные метаморфозы. Природа будто оттачивала собственное мастерство! В результате образовалось нечто неповторимое, уникальное, любопытное. Интерес туристов к горе Кольцо базируется не только на необычайности форм и временных метаморфоз каменных пород, но также на легендах.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Долина нарзанов</title>
      <link>/posts/dolina-narzanov/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Aug 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/dolina-narzanov/</guid>
      <description>Долина нарзанов – одно из самых чудесных и целительных мест близ Кисловодска. Она расположена в основании Скалистого хребта. Долина нарзанов, на поверхность которой через горные породы пробиваются источники обогащенной полезными веществами воды, находится южнее Кисловодска, в 36 километрах от его границы. В том случае, если целью посещения курортного города является лечение и выздоровление, достопримечательность следует посетить безоговорочно. Долина нарзанов представляет собой небольшой отрезок речной долины, который соединяет между собой три реки – Малку, Кетмас и Хасауту.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Большое и малое сёдла</title>
      <link>/posts/bolshoe-i-maloe-sedlo/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Aug 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/bolshoe-i-maloe-sedlo/</guid>
      <description>Посетите самые высокие точки Кисловодска и ближайших окрестностей. Прогуляйтесь через парк - это будет отличной кардио тренировкой или приедте на такси к олимпйскому комплексу, если хотите быстро оказатся на высоте. Потрясающий вид, обустроенный родник и вид на кавказкий хребет. топчик.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>		Кисловодский дельфинарий</title>
      <link>/posts/kislovodskiy-delfinariy/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/kislovodskiy-delfinariy/</guid>
      <description>Дельфинарий работает с 2008 года, находится на южной окраине города. В программе участвуют афалины, морские львы и котики, моржи, сивучи, белухи. Питомцы танцуют, поют, исполняют трюки и даже рисуют картины, которые могут приобрести зрители. Дельфинарий оборудован по последнему слову техники, вода максимально приближена по составу к морской. Представления дают пять дней в неделю, со среды по воскресенье.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Каскадная лестница</title>
      <link>/posts/kaskadnaya-lestnitsa/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/kaskadnaya-lestnitsa/</guid>
      <description>Каскадная лестница – символическое архитектурное сооружение в городе Кисловодске, так называемые ворота в Курортный парк города. Каскадная лестница представляет собой сложную оригинальную конструкцию, которая поднимается на высоту порядка тысячи метров. Замыслом строительства Каскадной лестницы были озадачены одни из самых видных архитекторов советского времени Залесская и Шевченко. Датой строительства является 1935 год. Каскадная лестница Кисловодска представляет собой смешение русского и греческого архитектурных стилей. Детали дорической архитектуры явно просматриваются в колоннах, расположенных на самой вершине конструкции, а также в украшении лестничного подъема.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Храм Воздуха</title>
      <link>/posts/hram-vozduha/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/hram-vozduha/</guid>
      <description>Храм воздуха – известная достопримечательность Кисловодска. Услышав его необычное название, можно представить себе масштабное архитектурное сооружение. В действительности Храм воздуха представляет собой небольшой павильон куполовидной формы с колоннами, по бокам которого расположены остекленные беседки. Свое, казалось бы, священное название павильон получил, благодаря одноименной горе, на пике которой и был воздвигнут в 1914 году по настоятельным рекомендациям врачей. Непосредственное участие в осуществлении проекта и строительстве сооружения принимал известный архитектор Семенов. Достопримечательность возвышается на территории Кисловодского парка.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Колоннада Курортного парка</title>
      <link>/posts/kolonada/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jul 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/kolonada/</guid>
      <description>Колоннада находится в старинной части Кисловодска и возвышается у западного входа в Кисловодский парк. Достопримечательность простояла на своем месте уже более 100 лет, однако не утратила красоты и элегантности. Колоннада выполнена в духе греческой архитектуры, что придает Кисловодску некую экзотику. Такого плана сооружения встречаются нечасто. Колоннада - это еще одна достопримечательность, символизирующая красоту и вечную молодость курортного Кисловодска. Пройти мимо архитектурного сооружения невозможно. Оно находится на пути в Нарзанную галерею и имеет впечатляющую конструкцию.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Памятник военным героям-медикам ВОВ</title>
      <link>/posts/geroyam-medikam/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jul 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/geroyam-medikam/</guid>
      <description>В годы Великой Отечественной войны Кисловодск принимал на лечение тысячи раненых, было развернуто 37 госпиталей на базе здравниц. В память о подвиге военных медиков установлена скульптура, олицетворяющая образ медсестры. Фигура стоит на фоне бетонной арки с выгравированным медицинским крестом, на гранитном постаменте. К памятнику ведет широкая аллея. Находится недалеко от Главных нарзанных ванн.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Крестовоздвиженская церковь</title>
      <link>/posts/krestovozdvizhenskaya-tserkov/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/krestovozdvizhenskaya-tserkov/</guid>
      <description>Храм на Пешеходной улице Кисловодска считается региональным объектом культурного наследия. В начале XIX века здесь была деревянная казачья церковь, позже построили каменный храм, который был разрушен в советские годы. В 1986 году началось строительство новой церкви, что дало широкую огласку во всем мире. Строительство закончили к тысячелетию православия на Руси. В церкви хранятся святыни, три чудотворные иконы.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Главные нарзанные ванны</title>
      <link>/posts/glavnarzanvan/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/glavnarzanvan/</guid>
      <description>Главные нарзанные ванны - каменное сооружение, выполненное в стиле мавританской архитектуры. Огромное здание необыкновенной красоты возвышается в центре города Кисловодска Ставропольского края и довольно-таки приметно, даже издалека. Строительством Главных нарзанных ванн в 1904 году был отмечен сотый день рождения оздоровительного курорта. Архитектором-умельцем, соорудившим шедевральный архитектурный экспонат, коим сегодня является здание Главных нарзанных ванн, был Клепинин. Майоликовая мозаика, украшающая здание, была выполнена Врубелем. Подлинные имена архитекторов можно прочесть на табличках, прибитых к фасаду.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Курортный бульвар</title>
      <link>/posts/kbulvar/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/kbulvar/</guid>
      <description>Курортный бульвар – гордыня курортного Кисловодска. Огромная аллея, достигающая 865 метров в длину, является одной из обязательных к посещению достопримечательностей оздоровительного курорта Ставропольского края. Курортный бульвар предназначен для увлекательных пешеходных прогулок. Аллея имеет внушительную ширину и проходит через живописные места Кисловодска. Курортный бульвар берет свое начало от легендарной Колоннады, что стоит у входа в Курортный парк. На его пути лежит Нарзанная галерея. Примерно в середине пути аллею пересекает улица Вокзальная, по которой проходит проезжая часть.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кисловодский национальный парк</title>
      <link>/posts/kpark/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jul 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/kpark/</guid>
      <description>Кисловодский парк, безусловно, одна из самых ярких достопримечательностей Кисловодска. Иначе его называют Курортный парк. Среди местных жителей наиболее распространено второе название. Датой фундаментального заложения Кисловодского парка является 1823 год. В 1903 году произошло его перерождение из небольшого парка в масштабный проект. Кисловодский парк - это ландшафтный, флористический и в совокупности исторический музей, а по совместительству лечебный резервуар Кисловодска. Он занимает огромное пространство порядка 948 Га и носит статус второго по размаху территории парка в Европе.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Крест на Крестовой горе</title>
      <link>/posts/krest-na-krestovoy-gore/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jun 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/krest-na-krestovoy-gore/</guid>
      <description>На самой вершине горы под названием «Крестовая», на маленькой поляне, расположен небольшой крест, сделанный из камня. Именно из-за этого креста гору местные жители называют Крестовой. Кстати у этой же горы расположен один из самых известных лечебных минеральных источников – Нарзан. В древние времена здесь тоже обитали люди, они занимались здесь чем угодно, держали зерно, жили. А в одно эпоху здесь люди создали масштабную мастерскую, куда съезжались со всей округи.
На самой высоте этой знаменитой горы, которая расположена на одном береги реки под названием Ольховка, около знаменитого минерального источника, располагался небольшой лагерь для кавказцев, которым руководил Мокров.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Красные камни</title>
      <link>/posts/krasnye-kamni/</link>
      <pubDate>Tue, 25 May 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/krasnye-kamni/</guid>
      <description>Когда-то в этом месте находилась ресторация, одно из любимых мест Михаила Юрьевича Лермонтова в Кисловодске. Он даже описал ее в романе «Герой нашего времени». Сегодня здесь представлен архитектурный ансамбль с бюстом поэта, к которому ведут две лестницы. На стене нанесены строки из стихотворения «Кавказ», а у основания лестниц расположен грот со скульптурой заточенного демона. Находится напротив Колоннады.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Горнолыжный курорт</title>
      <link>/posts/gornolyzhnyy-kurort/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/gornolyzhnyy-kurort/</guid>
      <description>Для комплекса характерна развитая инфраструктура, наличие всех условий для прекрасного отдыха в горах. Гости приезжают сюда со своим оборудованием или берут снаряжение в прокат. Для проживания предусмотрены уютные отапливаемые домики с панорамными видами из окон. Катание осуществляется на нескольких спусках, комфортно чувствуют себя и опытные лыжники, и новички. При желании, можно заказать урок у инструктора. На территории работает кафе с домашней кухней. Адрес: Гора Баран, Карачаево-Черкесская Республика, Россия.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Николай тур</title>
      <link>/posts/kolya/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Dec 2020 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/kolya/</guid>
      <description>Приглашаем в уникальный тур только Николаев и их дам. Предсавьте насколько интересно будет в компании мужчин с одним именем!
  Увлекательная поездка в комфортном шатле.
  Невероятные виды на горы.
  Шутки и курьезы на стоянках.
  Незабываемые впечатления гарантированы.
билет 2000 руб отправление: Колоннада 06:00 (утро) запись по телефонам
89620009922 89262835323
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Конные прогулки</title>
      <link>/posts/horse/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/horse/</guid>
      <description>Авторские прогулки на лошадях по живописным ущельям Кисловодска.
Прикоснитесь к древней традиции коневодства кавказских народов!
К вашим услугам:
 Безопасные прогулки на лошадях с опытным гидом-инструктором Знакомство с тонкостями верховой езды Остановки для фотографий в знаковых местах ущелья и привалы на чистейших источниках Дегустация сыров с альпийских лугов!  Тарифы:
 Почасовые поездки - 300р/час Экскурсия на полдня - 900р Прогулка на целый день 1300р  Прогулки проходят ежедневно с 6-00 до 18-00.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Чегемские водопады</title>
      <link>/posts/chegem/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2020 07:41:58 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/chegem/</guid>
      <description>Экскурсия на Чегемские Водопады В нашей экскурсии нас ждет живописная Кабардино-Балкария, где находится несчетное множество великолепных по красоте мест. Одним из таких местом по праву считается Чегемское ущелье, уникальное творение природы, где в узком коридоре отвесных скал, уходящих в небо, мчатся неудержимые потоки реки Чегем. Чегемская теснина, уникальное в своем роде, узкое ущелье, шириной не более 20 метров, по краям оно ограничено отвесными скалами высотой более 300 метров. В скалах, на высоте 50 метров над уровнем реки Чегем, вырублена дорога, постепенно снижаясь выводит нас к жемчужине ущелья - Чегемским водопадам.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Цейское Ущелье </title>
      <link>/posts/ceiskoe/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:35:20 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/ceiskoe/</guid>
      <description>Экскурсия в Цейское Ущелье Быстрые, пенящиеся горные потоки, живописные водопады, высокогорные луга с огромным разнообразием душистой растительности, зеленые леса, рощи вековых деревьев, ледник «Сказка» – все это Цейское ущелье, жемчужина Осетии. В древности Аланы здесь охотились на туров. Из-за пресловутых темных лишайников на скалах Цейское ущелье в древности считалось домом черной оспы. Сюда приходили только смелые, сильнейшие охотники и безнадежно больные люди, изгнанные из домов. Чистый горный воздух, купания в ледниковой воде, мед и свежее молоко помогали побороть болезни.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ессентуки</title>
      <link>/posts/essentuki/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:34:42 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/essentuki/</guid>
      <description>16 Обзорная экскурсия Ессентуки - Железноводск Обзорная экскурсия по курортным городам Ессентуки и Железноводск. Мировую известность городам принесли их источники минеральной воды: Ессентуки №4, Ессентуки №17, Славяновский, Смирновский. Нарзан из этих источников экспортируется за пределы России. В нашей экскурсии Вам откроется удивительная история этих городов, вы познакомитесь с уникальной архитектурой и местными достопримечательностями. Города расположены в 24-х км друг от друга, но кардинально отличаются климатом и ландшафтом. Если Ессентуки по сути находится в степи на ровном месте, при выходе реки Подкумок из гор Кавказского хребта, то Железноводск природа одарила альпийским климатом и минеральным достоинством Карловых Вар.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бермамыт</title>
      <link>/posts/bermamit/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:33:30 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/bermamit/</guid>
      <description>Плато Бермамыт – высокогорная равнина, так называемое «преддверие» величественной горы Эльбрус. Вершину застилают великолепные альпийские луга. Местами можно увидеть островки снега, который не тает совсем даже в летний сезон. Повсюду на краю обрыва виднеются рыжие камни, покрытые необычного цвета мхом. Горные породы причудливым образом свисают над пропастью, напоминая, не то человека, не то животное. Достопримечательность находится в середине пути от Кисловодска до Эльбруса, разделяя расстояние между ними на два практически равных отрезка.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Домбай</title>
      <link>/posts/dombai/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/dombai/</guid>
      <description>Экскурсия в Домбай Эта экскурсия является одной из самых популярных среди туристов. Домбай – это страна заснеженных вершин, жгучего солнца, синего неба, место, которое «лучше один раз увидеть». Увидев панораму Главного Кавказского Хребта, овеянного белым покрывалом из снега и ледников, Вы поразитесь его красотой и влюбитесь в Кавказ раз и навсегда. Здесь находится один из самых популярных горнолыжных курортов России – Домбай. Продолжив наше путешествие, у Вас будет возможность полюбоваться на древний христианский храм.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сталактитовые пещеры</title>
      <link>/posts/caves/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:32:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/caves/</guid>
      <description>Сталактитовые пещеры – уникальные карстовые образования, которые славятся своим загадочным происхождением и внушительной глубиной. Расстояние от Кисловодска до достопримечательности составляет не более 20 километров. Сталактитовые пещеры находятся недалеко, в окрестностях Бермамытского плато, в местечке, называемом Гришкиной балкой, у правого притока реки Эшкакон. Сталактитовые пещеры представляют собой необычные горные образования карстового происхождения. Входы в них располагаются на склоне высокой горы. Общее число сталактитовых пещер в Гришкиной балке – 7. Впечатление от необычайности увиденного зрелища усиливает красота водопадов реки Эшкакон.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Тройной маршрут</title>
      <link>/posts/koltso-medovye-zamok/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:31:02 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/koltso-medovye-zamok/</guid>
      <description>Экскурсия &amp;ldquo;Гора-Кольцо — Медовые Водопады — Замок Коварства и Любви&amp;rdquo; Наша экскурсии начнётся с посещения живописного ущелья реки Аликоновка. Здесь среди отвесных скал и густой растительности находится знаменитый гостинично-ресторанный комплекс Замок «Коварства и Любви». Ущелье овеяно древней легендой о красивой любви и о разлучившем ее коварстве.
Здесь же бьет из под земли Нарзан, в переводе с тюркского напиток богатырей. Далее мы направимся к необыкновенному творению природы – горе «Кольцо», описанной М.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Джилы-су</title>
      <link>/posts/dzhilisu/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:30:38 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/dzhilisu/</guid>
      <description>Экскурсия на Джилы-су Древняя народная лечебница со своими уникальными источниками, исключительными по своим лечебным свойствам и набору минеральных веществ, расположенными в микроклиматической, уникальной зоне у северного подножия Эльбруса.Проезд по высокогорной дороге через четыре ущелья, кардинально различающихся ландшафтом и климатическими условиями.По пути нашего движения вас ждут остановки в местах с панорамным обзором, историческими и природными достопримечательностями, а также фотосессии. По приезду на Джилы-су (ориентировочно в 10:00) пешая прогулка - экскурсия по окрестностям и ознакомление с водопадами Султан, Шейх, Каракая, с “Долиной Замков”, осмотр “Каменного моста” и многих других достопримечательностей Джылы-су.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Эльбрус</title>
      <link>/posts/elbrus/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:29:22 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/elbrus/</guid>
      <description>Экскурсия на Эльбрус Красавец Эльбрус находится на территории верхней Балкарии. Расположен в центре Главного Кавказского хребта, протянувшегося от Каспийского до Черного моря практический на тысячу километров. Эльбрус - это спящий вулкан, последнее извержение которого произошло около 50 г. н. э. Застывшая на его склонах лава приобрела причудливые формы, напоминающие средневековые замки. Пепел от того извержение нашли при раскопках под Астраханью, а это аж 700 км от Эльбруса. Но сейчас Эльбрус это тихая, спокойная гора не проявляющая ни какой вулканической активности.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дельфинарий</title>
      <link>/posts/dolphin/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:25:26 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/dolphin/</guid>
      <description>20 Дельфинарий в Кисловодске Дельфины будут прыгать, играть с мячом, рисовать - это еще не все шоу-номера, которые выполняют артисты&amp;hellip; Каждое представление, сопровождается научно-популярным комментарием, которое позволяет зрителям получить сведенья об этих удивительных морских жителях. Также можно будет поплавать с дельфинами и заказать сеанс дельфинотерапии.500-взрослый, 400-детский 14.00 Среда, четверг, пятница, суббота, воскресенье 31 20 Дельфинарий 3 часа Театрализованное шоу дельфинов, белухи, морских львов 2 Кисловодск – дельфинарий - Кисловодск 7 км.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
