<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Попеть on Региональный туристический центр</title>
    <link>/tags/%D0%BF%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D1%82%D1%8C/</link>
    <description>Recent content in Попеть on Региональный туристический центр</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Mar 2022 21:32:59 +0300</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%D0%BF%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D1%82%D1%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Кисловодск</title>
      <link>/posts/test/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/test/</guid>
      <description>Смотровая площадка в верхней части парка на высоте 1 130 метров над уровнем моря открывает виды на город и парк. Живописная открытая беседка обдувается всеми ветрами, что и определило ее название. Выполнена в виде купола на четырех колоннах, внутри устроены скамейки для отдыха путников. Сюда можно подняться по долгому пешему маршруту или спуститься с верхней станции канатной дороги.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Парк аттракционов и колесо обозрения</title>
      <link>/posts/koleso-obozreniya/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Sep 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/koleso-obozreniya/</guid>
      <description>Парк создан еще в советское время. Несмотря на то, что аттракционы давно обновили, многие взрослые смогут перенестись в атмосферу детства. Есть карусели для разных возрастов, комната смеха, тир. Самый популярный аттракцион – колесо обозрения. Диаметр 28 метров, кабинки открытые, с навесами и рулем для изменения положения модуля. Благодаря тому, что парк находится на высоком холме, обзор открывается с первых секунд подъема.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кольцо-Гора</title>
      <link>/posts/koltso-gora/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/koltso-gora/</guid>
      <description>Гора Кольцо – необычный памятник природного происхождения в 5 километрах от Кисловодска. Свое название достопримечательность Кисловодска получила, благодаря необычной форме в виде огромной каменной башни со сквозным отверстием. Сегодня возраст исполина насчитывает несколько тысяч лет. Горные породы, из которых сложена причудливая гора Кольцо, за время многовекового существования претерпевали разные природные метаморфозы. Природа будто оттачивала собственное мастерство! В результате образовалось нечто неповторимое, уникальное, любопытное. Интерес туристов к горе Кольцо базируется не только на необычайности форм и временных метаморфоз каменных пород, но также на легендах.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Крестовоздвиженская церковь</title>
      <link>/posts/krestovozdvizhenskaya-tserkov/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/krestovozdvizhenskaya-tserkov/</guid>
      <description>Храм на Пешеходной улице Кисловодска считается региональным объектом культурного наследия. В начале XIX века здесь была деревянная казачья церковь, позже построили каменный храм, который был разрушен в советские годы. В 1986 году началось строительство новой церкви, что дало широкую огласку во всем мире. Строительство закончили к тысячелетию православия на Руси. В церкви хранятся святыни, три чудотворные иконы.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Цейское Ущелье </title>
      <link>/posts/ceiskoe/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:35:20 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/ceiskoe/</guid>
      <description>Экскурсия в Цейское Ущелье Быстрые, пенящиеся горные потоки, живописные водопады, высокогорные луга с огромным разнообразием душистой растительности, зеленые леса, рощи вековых деревьев, ледник «Сказка» – все это Цейское ущелье, жемчужина Осетии. В древности Аланы здесь охотились на туров. Из-за пресловутых темных лишайников на скалах Цейское ущелье в древности считалось домом черной оспы. Сюда приходили только смелые, сильнейшие охотники и безнадежно больные люди, изгнанные из домов. Чистый горный воздух, купания в ледниковой воде, мед и свежее молоко помогали побороть болезни.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
