<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>untagged on Региональный туристический центр</title>
    <link>/tags/untagged/</link>
    <description>Recent content in untagged on Региональный туристический центр</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Jul 2020 21:34:16 +0300</lastBuildDate><atom:link href="/tags/untagged/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Пятигорск</title>
      <link>/posts/pyatigorsk/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:34:16 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/pyatigorsk/</guid>
      <description>Обзорная экскурсия по Пятигорску Комплексная Пятигорская экскурсия включает в себя посещение : 1) &amp;ldquo;Место дуэли М.Ю. Лермонтова&amp;rdquo; с мемориалом памяти. 2) Озеро &amp;ldquo;Провал&amp;rdquo; — естественная пещера с голубым озером- излюбленное место Остапа Бендера. 3) Канатная дорога на гору Машук, которая стоит на двух опорах. С вершине Вы увидете панораму города Пятигорск и его окрестности. 4)&amp;ldquo;Эолова арфа&amp;rdquo; ― памятник архитектуры, выполненный в 1831 году в стиле античности итальянскими архитекторами братьями Бернардацци. 5) Дом М.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Долина нарзанов</title>
      <link>/posts/narzan/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:31:34 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/narzan/</guid>
      <description>Долина нарзанов – одно из самых чудесных и целительных мест близ Кисловодска. Она расположена в основании Скалистого хребта. Долина нарзанов, на поверхность которой через горные породы пробиваются источники обогащенной полезными веществами воды, находится южнее Кисловодска, в 36 километрах от его границы. В том случае, если целью посещения курортного города является лечение и выздоровление, достопримечательность следует посетить безоговорочно. Долина нарзанов представляет собой небольшой отрезок речной долины, который соединяет между собой три реки – Малку, Кетмас и Хасауту.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Архыз</title>
      <link>/posts/arhuz/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:30:14 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/arhuz/</guid>
      <description>Экскурсия в Архыз В колыбели Аланской цивилизации, среди заснеженных скал и живописных долин, находиться место, которое покорит Вас своей нетронутой природой, памятниками старины, увлечет своими тайнами и загадками древней истории - это Архыз, потрясающее место, куда Вы сможете отправиться и отдохнуть в тишине от городской суеты, насладиться нетронутой природой, и увидеть Кавказ во всей его красе. Эта экскурсия позволит Вам не только насладиться красотой гор, но и погрузиться в глубокую древность, во времена существования Аланского государства на территории современного Кавказа.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Улу-тау</title>
      <link>/posts/ulutau/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:29:50 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/ulutau/</guid>
      <description>Экскурсия к Улу-тау В Кабардино-Балкарии, недалеко от могучего Эльбруса в верховьях ущелья Адыр-Су, находится гора («Мать Гора») Уллу-Тау. Есть поверие, что особая энергия выходит на поверхность и положительно сказывается на физическом, энергетическом, духовном состояние человека.Уллу-Тау восхищает своим величием и нетронутой природой. Это место окутано тайнами древности, которые еще придется разгадать.Девственная природа, роскошь «Альпийских Лугов», великие скалы, снежные возвышенности, чистейший горный воздух — все это местные жители называют «Божьей горой».Они уверены, что гора Уллу-Тау, это проводник, обеспечивающий им связь с космосом и Богом.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
