<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>untagged on Региональный туристический центр</title>
    <link>/tags/untagged/</link>
    <description>Recent content in untagged on Региональный туристический центр</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Jul 2020 07:41:58 +0300</lastBuildDate><atom:link href="/tags/untagged/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Чегемские водопады</title>
      <link>/posts/chegem/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2020 07:41:58 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/chegem/</guid>
      <description>Экскурсия на Чегемские Водопады В нашей экскурсии нас ждет живописная Кабардино-Балкария, где находится несчетное множество великолепных по красоте мест. Одним из таких местом по праву считается Чегемское ущелье, уникальное творение природы, где в узком коридоре отвесных скал, уходящих в небо, мчатся неудержимые потоки реки Чегем. Чегемская теснина, уникальное в своем роде, узкое ущелье, шириной не более 20 метров, по краям оно ограничено отвесными скалами высотой более 300 метров. В скалах, на высоте 50 метров над уровнем реки Чегем, вырублена дорога, постепенно снижаясь выводит нас к жемчужине ущелья - Чегемским водопадам.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Цейское Ущелье </title>
      <link>/posts/ceiskoe/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:35:20 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/ceiskoe/</guid>
      <description>Экскурсия в Цейское Ущелье Быстрые, пенящиеся горные потоки, живописные водопады, высокогорные луга с огромным разнообразием душистой растительности, зеленые леса, рощи вековых деревьев, ледник «Сказка» – все это Цейское ущелье, жемчужина Осетии. В древности Аланы здесь охотились на туров. Из-за пресловутых темных лишайников на скалах Цейское ущелье в древности считалось домом черной оспы. Сюда приходили только смелые, сильнейшие охотники и безнадежно больные люди, изгнанные из домов. Чистый горный воздух, купания в ледниковой воде, мед и свежее молоко помогали побороть болезни.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ессентуки</title>
      <link>/posts/essentuki/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:34:42 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/essentuki/</guid>
      <description>16 Обзорная экскурсия Ессентуки - Железноводск Обзорная экскурсия по курортным городам Ессентуки и Железноводск. Мировую известность городам принесли их источники минеральной воды: Ессентуки №4, Ессентуки №17, Славяновский, Смирновский. Нарзан из этих источников экспортируется за пределы России. В нашей экскурсии Вам откроется удивительная история этих городов, вы познакомитесь с уникальной архитектурой и местными достопримечательностями. Города расположены в 24-х км друг от друга, но кардинально отличаются климатом и ландшафтом. Если Ессентуки по сути находится в степи на ровном месте, при выходе реки Подкумок из гор Кавказского хребта, то Железноводск природа одарила альпийским климатом и минеральным достоинством Карловых Вар.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пятигорск</title>
      <link>/posts/pyatigorsk/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:34:16 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/pyatigorsk/</guid>
      <description>Обзорная экскурсия по Пятигорску Комплексная Пятигорская экскурсия включает в себя посещение : 1) &amp;ldquo;Место дуэли М.Ю. Лермонтова&amp;rdquo; с мемориалом памяти. 2) Озеро &amp;ldquo;Провал&amp;rdquo; — естественная пещера с голубым озером- излюбленное место Остапа Бендера. 3) Канатная дорога на гору Машук, которая стоит на двух опорах. С вершине Вы увидете панораму города Пятигорск и его окрестности. 4)&amp;ldquo;Эолова арфа&amp;rdquo; ― памятник архитектуры, выполненный в 1831 году в стиле античности итальянскими архитекторами братьями Бернардацци. 5) Дом М.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бермамыт</title>
      <link>/posts/bermamit/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:33:30 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/bermamit/</guid>
      <description>Экскурсия на Плато Бермамыт Высокогорное плато Малый Бермамыт (высота — 2642 метров над уровнем моря), является наилучшей точкой для обзора красавца Эльбруса и снежных пиков Главного Кавказского хребта. Именно здесь описывали высочайшую вершину Европы — Эльбрус М.Ю. Лермонтов, Н.А. Ярошенко, бывали А.М. Горький, С.М. Киров, А.П. Чехов, Н.К. Рерих и другие великие люди прошлого. На плато: смотровая площадка над скальной пропастью в 200 м с захватывающим видом на Эльбрус, скальные группы «Колизей», «Жертвенный камень», «Монахи»; вид на плато Бичесын и ущелье Эшкакон.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Домбай</title>
      <link>/posts/dombai/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/dombai/</guid>
      <description>Экскурсия в Домбай Эта экскурсия является одной из самых популярных среди туристов. Домбай – это страна заснеженных вершин, жгучего солнца, синего неба, место, которое «лучше один раз увидеть». Увидев панораму Главного Кавказского Хребта, овеянного белым покрывалом из снега и ледников, Вы поразитесь его красотой и влюбитесь в Кавказ раз и навсегда. Здесь находится один из самых популярных горнолыжных курортов России – Домбай. Продолжив наше путешествие, у Вас будет возможность полюбоваться на древний христианский храм.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сталактитовые пещеры</title>
      <link>/posts/caves/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:32:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/caves/</guid>
      <description>Экскурсия в Сталактитовые Пещеры Пещеры представляют из себя множество разнообразных, подземных полостей и являются наиболее известными и интересными объектами карстовых форм. Сталактитовые пещеры &amp;ldquo;Гришкиной балки&amp;rdquo; являются уникальными в своем роде на Северном Кавказе и имеют необычную историю образования. Приглашаем Вам познакомиться с потрясающей красотой семи пещер и водопадов. Для посещения пещер будет выданы плащи. Будет проведет инструктаж по технике безопасности прохождения пещер. Позже устроим пикник из привезенных с собой продуктов. По желанию туристов - шашлык.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Долина нарзанов</title>
      <link>/posts/narzan/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:31:34 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/narzan/</guid>
      <description>Экскурсия в Долину Нарзанов Ущелье Долина нарзанов – это живописное место с множеством различных по своему минеральному составу источников нарзана, расположенных в долине реки Хасаут. Вы проедете Горно-астрономическую станцию, увидите ‘кипящий котел’ нарзанного источника турбазы «Долина нарзанов», золотой каньон и приисковый поселок Мушт, карачаевский древний аул Схауат, средневековые скальные захоронения, развалины крепости времен Великового Шелкового пути, дачу А.Н. Косыгина и многое другое.нет из Кисловодска с 6:00 до 9:00 - по согласованию с группой по записи 11 11 Долина нарзанов 10-11 часов Живописное ущелье с множеством источников нарзана 1 Кисловодск – Кичи-Балык – Кисловодская обсерватория - туристическая база «Долина нарзанов» - заброшенный золотой прииск Мушт – скальные захоронения – аул Схауат – Кисловодск.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Тройной маршрут</title>
      <link>/posts/koltso-medovye-zamok/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:31:02 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/koltso-medovye-zamok/</guid>
      <description>Экскурсия &amp;ldquo;Гора-Кольцо — Медовые Водопады — Замок Коварства и Любви&amp;rdquo; Наша экскурсии начнётся с посещения живописного ущелья реки Аликоновка. Здесь среди отвесных скал и густой растительности находится знаменитый гостинично-ресторанный комплекс Замок «Коварства и Любви». Ущелье овеяно древней легендой о красивой любви и о разлучившем ее коварстве.
Здесь же бьет из под земли Нарзан, в переводе с тюркского напиток богатырей. Далее мы направимся к необыкновенному творению природы – горе «Кольцо», описанной М.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Джилы-су</title>
      <link>/posts/dzhilisu/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:30:38 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/dzhilisu/</guid>
      <description>Экскурсия на Джилы-су Древняя народная лечебница со своими уникальными источниками, исключительными по своим лечебным свойствам и набору минеральных веществ, расположенными в микроклиматической, уникальной зоне у северного подножия Эльбруса.Проезд по высокогорной дороге через четыре ущелья, кардинально различающихся ландшафтом и климатическими условиями.По пути нашего движения вас ждут остановки в местах с панорамным обзором, историческими и природными достопримечательностями, а также фотосессии. По приезду на Джилы-су (ориентировочно в 10:00) пешая прогулка - экскурсия по окрестностям и ознакомление с водопадами Султан, Шейх, Каракая, с “Долиной Замков”, осмотр “Каменного моста” и многих других достопримечательностей Джылы-су.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Архыз</title>
      <link>/posts/arhuz/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:30:14 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/arhuz/</guid>
      <description>Экскурсия в Архыз В колыбели Аланской цивилизации, среди заснеженных скал и живописных долин, находиться место, которое покорит Вас своей нетронутой природой, памятниками старины, увлечет своими тайнами и загадками древней истории - это Архыз, потрясающее место, куда Вы сможете отправиться и отдохнуть в тишине от городской суеты, насладиться нетронутой природой, и увидеть Кавказ во всей его красе. Эта экскурсия позволит Вам не только насладиться красотой гор, но и погрузиться в глубокую древность, во времена существования Аланского государства на территории современного Кавказа.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Улу-тау</title>
      <link>/posts/ulutau/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:29:50 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/ulutau/</guid>
      <description>Экскурсия к Улу-тау В Кабардино-Балкарии, недалеко от могучего Эльбруса в верховьях ущелья Адыр-Су, находится гора («Мать Гора») Уллу-Тау. Есть поверие, что особая энергия выходит на поверхность и положительно сказывается на физическом, энергетическом, духовном состояние человека.Уллу-Тау восхищает своим величием и нетронутой природой. Это место окутано тайнами древности, которые еще придется разгадать.Девственная природа, роскошь «Альпийских Лугов», великие скалы, снежные возвышенности, чистейший горный воздух — все это местные жители называют «Божьей горой».Они уверены, что гора Уллу-Тау, это проводник, обеспечивающий им связь с космосом и Богом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Эльбрус</title>
      <link>/posts/elbrus/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:29:22 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/elbrus/</guid>
      <description>Экскурсия на Эльбрус Красавец Эльбрус находится на территории верхней Балкарии. Расположен в центре Главного Кавказского хребта, протянувшегося от Каспийского до Черного моря практический на тысячу километров. Эльбрус - это спящий вулкан, последнее извержение которого произошло около 50 г. н. э. Застывшая на его склонах лава приобрела причудливые формы, напоминающие средневековые замки. Пепел от того извержение нашли при раскопках под Астраханью, а это аж 700 км от Эльбруса. Но сейчас Эльбрус это тихая, спокойная гора не проявляющая ни какой вулканической активности.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Форелевое хозаяйство</title>
      <link>/posts/forel/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:28:43 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/forel/</guid>
      <description>Рыбный племенной завод «Форелевый» Вам представиться возможность покормить различные виды форели, в том числе и «золотистую калифорнийскую», узнаете историю рыбного промысла на Кавказе, сделаете уникальные фотографии. По окончанию экскурсии - дегустация блюд из &amp;ldquo;золотой рыбки&amp;rdquo;. 50р. экскурсия, 250р.-комплексный обед 14.00 Ежедневно кроме воскресенья 31 19 Форелевое хозяйство 3 часа Любите РЫБУ? Вам сюда!!! 1 Кисловодск- форелевое хозяйство-Кисловодск 12 км. Свободная форма одежды 500 Форелевое хоз-во</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дельфинарий</title>
      <link>/posts/dolphin/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:25:26 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/dolphin/</guid>
      <description>20 Дельфинарий в Кисловодске Дельфины будут прыгать, играть с мячом, рисовать - это еще не все шоу-номера, которые выполняют артисты&amp;hellip; Каждое представление, сопровождается научно-популярным комментарием, которое позволяет зрителям получить сведенья об этих удивительных морских жителях. Также можно будет поплавать с дельфинами и заказать сеанс дельфинотерапии.500-взрослый, 400-детский 14.00 Среда, четверг, пятница, суббота, воскресенье 31 20 Дельфинарий 3 часа Театрализованное шоу дельфинов, белухи, морских львов 2 Кисловодск – дельфинарий - Кисловодск 7 км.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
