<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Вкусить on Региональный туристический центр</title>
    <link>/tags/%D0%B2%D0%BA%D1%83%D1%81%D0%B8%D1%82%D1%8C/</link>
    <description>Recent content in Вкусить on Региональный туристический центр</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Jul 2020 07:41:58 +0300</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%D0%B2%D0%BA%D1%83%D1%81%D0%B8%D1%82%D1%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Чегемские водопады</title>
      <link>/posts/chegem/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2020 07:41:58 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/chegem/</guid>
      <description>Экскурсия на Чегемские Водопады В нашей экскурсии нас ждет живописная Кабардино-Балкария, где находится несчетное множество великолепных по красоте мест. Одним из таких местом по праву считается Чегемское ущелье, уникальное творение природы, где в узком коридоре отвесных скал, уходящих в небо, мчатся неудержимые потоки реки Чегем. Чегемская теснина, уникальное в своем роде, узкое ущелье, шириной не более 20 метров, по краям оно ограничено отвесными скалами высотой более 300 метров. В скалах, на высоте 50 метров над уровнем реки Чегем, вырублена дорога, постепенно снижаясь выводит нас к жемчужине ущелья - Чегемским водопадам.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Домбай</title>
      <link>/posts/dombai/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/dombai/</guid>
      <description>Экскурсия в Домбай Эта экскурсия является одной из самых популярных среди туристов. Домбай – это страна заснеженных вершин, жгучего солнца, синего неба, место, которое «лучше один раз увидеть». Увидев панораму Главного Кавказского Хребта, овеянного белым покрывалом из снега и ледников, Вы поразитесь его красотой и влюбитесь в Кавказ раз и навсегда. Здесь находится один из самых популярных горнолыжных курортов России – Домбай. Продолжив наше путешествие, у Вас будет возможность полюбоваться на древний христианский храм.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Джилы-су</title>
      <link>/posts/dzhilisu/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:30:38 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/dzhilisu/</guid>
      <description>Экскурсия на Джилы-су Древняя народная лечебница со своими уникальными источниками, исключительными по своим лечебным свойствам и набору минеральных веществ, расположенными в микроклиматической, уникальной зоне у северного подножия Эльбруса.Проезд по высокогорной дороге через четыре ущелья, кардинально различающихся ландшафтом и климатическими условиями.По пути нашего движения вас ждут остановки в местах с панорамным обзором, историческими и природными достопримечательностями, а также фотосессии. По приезду на Джилы-су (ориентировочно в 10:00) пешая прогулка - экскурсия по окрестностям и ознакомление с водопадами Султан, Шейх, Каракая, с “Долиной Замков”, осмотр “Каменного моста” и многих других достопримечательностей Джылы-су.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Эльбрус</title>
      <link>/posts/elbrus/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:29:22 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/elbrus/</guid>
      <description>Экскурсия на Эльбрус Красавец Эльбрус находится на территории верхней Балкарии. Расположен в центре Главного Кавказского хребта, протянувшегося от Каспийского до Черного моря практический на тысячу километров. Эльбрус - это спящий вулкан, последнее извержение которого произошло около 50 г. н. э. Застывшая на его склонах лава приобрела причудливые формы, напоминающие средневековые замки. Пепел от того извержение нашли при раскопках под Астраханью, а это аж 700 км от Эльбруса. Но сейчас Эльбрус это тихая, спокойная гора не проявляющая ни какой вулканической активности.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
