<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Получить удовольствие on Региональный туристический центр</title>
    <link>/tags/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D1%83%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D0%B5/</link>
    <description>Recent content in Получить удовольствие on Региональный туристический центр</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Oct 2021 21:32:59 +0300</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D1%83%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D0%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Филармония имени В. И. Сафонова</title>
      <link>/posts/filarmoniya/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Oct 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/filarmoniya/</guid>
      <description>Филармония имеет более чем столетнюю историю, также является крупным культурным центром в масштабах всей страны. В ее составе одиннадцать концертных залов в разных городах КМВ. Главное здание – Курортный зал в Кисловодске, построено в 1895 году, находится рядом с вокзалом. Здесь выступали Шаляпин, Рахманинов, Айседора Дункан, читал свои рассказы Куприн. Филармония регулярно приглашает известных артистов, проводит художественные выставки.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Долина нарзанов</title>
      <link>/posts/dolina-narzanov/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Aug 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/dolina-narzanov/</guid>
      <description>Долина нарзанов – одно из самых чудесных и целительных мест близ Кисловодска. Она расположена в основании Скалистого хребта. Долина нарзанов, на поверхность которой через горные породы пробиваются источники обогащенной полезными веществами воды, находится южнее Кисловодска, в 36 километрах от его границы. В том случае, если целью посещения курортного города является лечение и выздоровление, достопримечательность следует посетить безоговорочно. Долина нарзанов представляет собой небольшой отрезок речной долины, который соединяет между собой три реки – Малку, Кетмас и Хасауту.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Большое и малое сёдла</title>
      <link>/posts/bolshoe-i-maloe-sedlo/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Aug 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/bolshoe-i-maloe-sedlo/</guid>
      <description>Посетите самые высокие точки Кисловодска и ближайших окрестностей. Прогуляйтесь через парк - это будет отличной кардио тренировкой или приедте на такси к олимпйскому комплексу, если хотите быстро оказатся на высоте. Потрясающий вид, обустроенный родник и вид на кавказкий хребет. топчик.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>		Кисловодский дельфинарий</title>
      <link>/posts/kislovodskiy-delfinariy/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/kislovodskiy-delfinariy/</guid>
      <description>Дельфинарий работает с 2008 года, находится на южной окраине города. В программе участвуют афалины, морские львы и котики, моржи, сивучи, белухи. Питомцы танцуют, поют, исполняют трюки и даже рисуют картины, которые могут приобрести зрители. Дельфинарий оборудован по последнему слову техники, вода максимально приближена по составу к морской. Представления дают пять дней в неделю, со среды по воскресенье.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лермонтовская площадка</title>
      <link>/posts/demon/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/demon/</guid>
      <description>Когда-то в этом месте находилась ресторация, одно из любимых мест Михаила Юрьевича Лермонтова в Кисловодске. Он даже описал ее в романе «Герой нашего времени». Сегодня здесь представлен архитектурный ансамбль с бюстом поэта, к которому ведут две лестницы. На стене нанесены строки из стихотворения «Кавказ», а у основания лестниц расположен грот со скульптурой заточенного демона. Находится напротив Колоннады.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Беседка Семь ветров</title>
      <link>/posts/7vetrov/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jul 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/7vetrov/</guid>
      <description>Смотровая площадка в верхней части парка на высоте 1 130 метров над уровнем моря открывает виды на город и парк. Живописная открытая беседка обдувается всеми ветрами, что и определило ее название. Выполнена в виде купола на четырех колоннах, внутри устроены скамейки для отдыха путников. Сюда можно подняться по долгому пешему маршруту или спуститься с верхней станции канатной дороги.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Главные нарзанные ванны</title>
      <link>/posts/glavnarzanvan/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/glavnarzanvan/</guid>
      <description>Главные нарзанные ванны - каменное сооружение, выполненное в стиле мавританской архитектуры. Огромное здание необыкновенной красоты возвышается в центре города Кисловодска Ставропольского края и довольно-таки приметно, даже издалека. Строительством Главных нарзанных ванн в 1904 году был отмечен сотый день рождения оздоровительного курорта. Архитектором-умельцем, соорудившим шедевральный архитектурный экспонат, коим сегодня является здание Главных нарзанных ванн, был Клепинин. Майоликовая мозаика, украшающая здание, была выполнена Врубелем. Подлинные имена архитекторов можно прочесть на табличках, прибитых к фасаду.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Горнолыжный курорт</title>
      <link>/posts/gornolyzhnyy-kurort/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/gornolyzhnyy-kurort/</guid>
      <description>Для комплекса характерна развитая инфраструктура, наличие всех условий для прекрасного отдыха в горах. Гости приезжают сюда со своим оборудованием или берут снаряжение в прокат. Для проживания предусмотрены уютные отапливаемые домики с панорамными видами из окон. Катание осуществляется на нескольких спусках, комфортно чувствуют себя и опытные лыжники, и новички. При желании, можно заказать урок у инструктора. На территории работает кафе с домашней кухней. Адрес: Гора Баран, Карачаево-Черкесская Республика, Россия.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Астрономическая станция</title>
      <link>/posts/astronomicheskaya-stantsiya/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/astronomicheskaya-stantsiya/</guid>
      <description>Отправившись сюда вы сможете рассмотреть галлактики или луну в компании астонома. Лекция + телескоп стоит 400р. Берите теплую одежду и отправляйтесь изучать далекие миры. На территории есть столовая и можно остатся с ночевкой в номерах.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Чегемские водопады</title>
      <link>/posts/chegem/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2020 07:41:58 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/chegem/</guid>
      <description>Экскурсия на Чегемские Водопады В нашей экскурсии нас ждет живописная Кабардино-Балкария, где находится несчетное множество великолепных по красоте мест. Одним из таких местом по праву считается Чегемское ущелье, уникальное творение природы, где в узком коридоре отвесных скал, уходящих в небо, мчатся неудержимые потоки реки Чегем. Чегемская теснина, уникальное в своем роде, узкое ущелье, шириной не более 20 метров, по краям оно ограничено отвесными скалами высотой более 300 метров. В скалах, на высоте 50 метров над уровнем реки Чегем, вырублена дорога, постепенно снижаясь выводит нас к жемчужине ущелья - Чегемским водопадам.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Цейское Ущелье </title>
      <link>/posts/ceiskoe/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:35:20 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/ceiskoe/</guid>
      <description>Экскурсия в Цейское Ущелье Быстрые, пенящиеся горные потоки, живописные водопады, высокогорные луга с огромным разнообразием душистой растительности, зеленые леса, рощи вековых деревьев, ледник «Сказка» – все это Цейское ущелье, жемчужина Осетии. В древности Аланы здесь охотились на туров. Из-за пресловутых темных лишайников на скалах Цейское ущелье в древности считалось домом черной оспы. Сюда приходили только смелые, сильнейшие охотники и безнадежно больные люди, изгнанные из домов. Чистый горный воздух, купания в ледниковой воде, мед и свежее молоко помогали побороть болезни.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ессентуки</title>
      <link>/posts/essentuki/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:34:42 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/essentuki/</guid>
      <description>16 Обзорная экскурсия Ессентуки - Железноводск Обзорная экскурсия по курортным городам Ессентуки и Железноводск. Мировую известность городам принесли их источники минеральной воды: Ессентуки №4, Ессентуки №17, Славяновский, Смирновский. Нарзан из этих источников экспортируется за пределы России. В нашей экскурсии Вам откроется удивительная история этих городов, вы познакомитесь с уникальной архитектурой и местными достопримечательностями. Города расположены в 24-х км друг от друга, но кардинально отличаются климатом и ландшафтом. Если Ессентуки по сути находится в степи на ровном месте, при выходе реки Подкумок из гор Кавказского хребта, то Железноводск природа одарила альпийским климатом и минеральным достоинством Карловых Вар.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бермамыт</title>
      <link>/posts/bermamit/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:33:30 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/bermamit/</guid>
      <description>Плато Бермамыт – высокогорная равнина, так называемое «преддверие» величественной горы Эльбрус. Вершину застилают великолепные альпийские луга. Местами можно увидеть островки снега, который не тает совсем даже в летний сезон. Повсюду на краю обрыва виднеются рыжие камни, покрытые необычного цвета мхом. Горные породы причудливым образом свисают над пропастью, напоминая, не то человека, не то животное. Достопримечательность находится в середине пути от Кисловодска до Эльбруса, разделяя расстояние между ними на два практически равных отрезка.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Домбай</title>
      <link>/posts/dombai/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/dombai/</guid>
      <description>Экскурсия в Домбай Эта экскурсия является одной из самых популярных среди туристов. Домбай – это страна заснеженных вершин, жгучего солнца, синего неба, место, которое «лучше один раз увидеть». Увидев панораму Главного Кавказского Хребта, овеянного белым покрывалом из снега и ледников, Вы поразитесь его красотой и влюбитесь в Кавказ раз и навсегда. Здесь находится один из самых популярных горнолыжных курортов России – Домбай. Продолжив наше путешествие, у Вас будет возможность полюбоваться на древний христианский храм.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сталактитовые пещеры</title>
      <link>/posts/caves/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:32:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/caves/</guid>
      <description>Сталактитовые пещеры – уникальные карстовые образования, которые славятся своим загадочным происхождением и внушительной глубиной. Расстояние от Кисловодска до достопримечательности составляет не более 20 километров. Сталактитовые пещеры находятся недалеко, в окрестностях Бермамытского плато, в местечке, называемом Гришкиной балкой, у правого притока реки Эшкакон. Сталактитовые пещеры представляют собой необычные горные образования карстового происхождения. Входы в них располагаются на склоне высокой горы. Общее число сталактитовых пещер в Гришкиной балке – 7. Впечатление от необычайности увиденного зрелища усиливает красота водопадов реки Эшкакон.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Джилы-су</title>
      <link>/posts/dzhilisu/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:30:38 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/dzhilisu/</guid>
      <description>Экскурсия на Джилы-су Древняя народная лечебница со своими уникальными источниками, исключительными по своим лечебным свойствам и набору минеральных веществ, расположенными в микроклиматической, уникальной зоне у северного подножия Эльбруса.Проезд по высокогорной дороге через четыре ущелья, кардинально различающихся ландшафтом и климатическими условиями.По пути нашего движения вас ждут остановки в местах с панорамным обзором, историческими и природными достопримечательностями, а также фотосессии. По приезду на Джилы-су (ориентировочно в 10:00) пешая прогулка - экскурсия по окрестностям и ознакомление с водопадами Султан, Шейх, Каракая, с “Долиной Замков”, осмотр “Каменного моста” и многих других достопримечательностей Джылы-су.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Эльбрус</title>
      <link>/posts/elbrus/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:29:22 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/elbrus/</guid>
      <description>Экскурсия на Эльбрус Красавец Эльбрус находится на территории верхней Балкарии. Расположен в центре Главного Кавказского хребта, протянувшегося от Каспийского до Черного моря практический на тысячу километров. Эльбрус - это спящий вулкан, последнее извержение которого произошло около 50 г. н. э. Застывшая на его склонах лава приобрела причудливые формы, напоминающие средневековые замки. Пепел от того извержение нашли при раскопках под Астраханью, а это аж 700 км от Эльбруса. Но сейчас Эльбрус это тихая, спокойная гора не проявляющая ни какой вулканической активности.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Форелевое хозяйство</title>
      <link>/posts/forel/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:28:43 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/forel/</guid>
      <description>Рыбный племенной завод «Форелевый» Вам представиться возможность покормить различные виды форели, в том числе и «золотистую калифорнийскую», узнаете историю рыбного промысла на Кавказе, сделаете уникальные фотографии. По окончанию экскурсии - дегустация блюд из &amp;ldquo;золотой рыбки&amp;rdquo;. 50р. экскурсия, 250р.-комплексный обед 14.00 Ежедневно кроме воскресенья 31 19 Форелевое хозяйство 3 часа Любите РЫБУ? Вам сюда!!! 1 Кисловодск- форелевое хозяйство-Кисловодск 12 км. Свободная форма одежды 500 Форелевое хоз-во</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дельфинарий</title>
      <link>/posts/dolphin/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:25:26 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/dolphin/</guid>
      <description>20 Дельфинарий в Кисловодске Дельфины будут прыгать, играть с мячом, рисовать - это еще не все шоу-номера, которые выполняют артисты&amp;hellip; Каждое представление, сопровождается научно-популярным комментарием, которое позволяет зрителям получить сведенья об этих удивительных морских жителях. Также можно будет поплавать с дельфинами и заказать сеанс дельфинотерапии.500-взрослый, 400-детский 14.00 Среда, четверг, пятница, суббота, воскресенье 31 20 Дельфинарий 3 часа Театрализованное шоу дельфинов, белухи, морских львов 2 Кисловодск – дельфинарий - Кисловодск 7 км.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
