<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>День on Региональный туристический центр</title>
    <link>/tags/%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C/</link>
    <description>Recent content in День on Региональный туристический центр</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Sep 2021 21:32:59 +0300</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Парк аттракционов и колесо обозрения</title>
      <link>/posts/koleso-obozreniya/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Sep 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/koleso-obozreniya/</guid>
      <description>Парк создан еще в советское время. Несмотря на то, что аттракционы давно обновили, многие взрослые смогут перенестись в атмосферу детства. Есть карусели для разных возрастов, комната смеха, тир. Самый популярный аттракцион – колесо обозрения. Диаметр 28 метров, кабинки открытые, с навесами и рулем для изменения положения модуля. Благодаря тому, что парк находится на высоком холме, обзор открывается с первых секунд подъема.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Церковь Святого Вардана Мамиконяна</title>
      <link>/posts/vardana-mamikonyana/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Sep 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/vardana-mamikonyana/</guid>
      <description>Церковь Святого Вардана Мамиконяна — церковь Армянской Апостольской церкви в городе Кисловодске, Ставропольский край России. Настоятель — протоиерей Тер Саргис. Архитектор — Арустамян Арсен Робертович, конструктор — Кеворкян Вачак Семёнович. Церковь расположена на одном из самых высоких холмов Кисловодска.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кольцо-Гора</title>
      <link>/posts/koltso-gora/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/koltso-gora/</guid>
      <description>Памятник природы представляет собой один из мысов Боргустанского хребта, сложенный из песчаника. Время и сама природа источили гору пещерами, а самая верхняя из них стала сквозной. Это кольцо диаметром около 10 метров хорошо видно издалека. Место стало одним из символов города, его описывал Лермонтов в романе Герой нашего времени Туристы считают, что постоять внутри кольца к удаче.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Цветочный календарь</title>
      <link>/posts/tsvetochnyy-kalendar/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Aug 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/tsvetochnyy-kalendar/</guid>
      <description>Ни один гость Кисловодского парка не может пройти мимо необычной конструкции: из красивых растений – кустарников, трав и цветов выложена дата и указан день недели. Календарь ежедневно «перелистывается», то есть число и месяц всегда актуальны. Даже зимой календарь не останавливает отсчет времени, и каждый день работники парка устанавливают новую дату. Фото на фоне цветочного календаря – обязательный «памятный сувенир» с курорта.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Зеркальный пруд, секляная струя</title>
      <link>/posts/zerkalnyy-prud-i-steklyannaya-struya/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Aug 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/zerkalnyy-prud-i-steklyannaya-struya/</guid>
      <description>Зеркальный пруд, секляная струя
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Долина нарзанов</title>
      <link>/posts/dolina-narzanov/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Aug 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/dolina-narzanov/</guid>
      <description>Долина реки Хсаут имеет более 20 источников природной минеральной воды. Со всех сторон она окружена высокими холмами, отсюда открываются прекрасные виды на Эльбрус. Источники находятся в естественном природном состоянии, воду называют холодным кипятком за постоянное бурление. Местность вокруг достаточно дикая, турбаза давно не работает. Находится в 34 км к югу от Кисловодска. Рядом теплые источники Джилы Су.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Большое и малое сёдла</title>
      <link>/posts/bolshoe-i-maloe-sedlo/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Aug 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/bolshoe-i-maloe-sedlo/</guid>
      <description>Посетите самые высокие точки Кисловодска и ближайших окрестностей. Прогуляйтесь через парк - это будет отличной кардио тренировкой или приедте на такси к олимпйскому комплексу, если хотите быстро оказатся на высоте. Потрясающий вид, обустроенный родник и вид на кавказкий хребет. топчик.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>		Кисловодский дельфинарий</title>
      <link>/posts/kislovodskiy-delfinariy/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/kislovodskiy-delfinariy/</guid>
      <description>Дельфинарий работает с 2008 года, находится на южной окраине города. В программе участвуют афалины, морские львы и котики, моржи, сивучи, белухи. Питомцы танцуют, поют, исполняют трюки и даже рисуют картины, которые могут приобрести зрители. Дельфинарий оборудован по последнему слову техники, вода максимально приближена по составу к морской. Представления дают пять дней в неделю, со среды по воскресенье.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Каскадная лестница</title>
      <link>/posts/kaskadnaya-lestnitsa/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/kaskadnaya-lestnitsa/</guid>
      <description>Знаменитая лестница ведет к одному из входов в Национальный парк с северной стороны. По склону поднимаются 170 ступеней, террасы лестницы украшают клумбы и фонтаны. Верхняя часть увенчана колоннадой со смотровой площадкой. К площадке подходят узкие тенистые галереи, где можно отдохнуть на скамейках. Построена в 1935 году в стиле античной классики, была отреставрирована в 2015 году, сохранила свой первоначальный вид.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лермонтовская площадка</title>
      <link>/posts/demon/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/demon/</guid>
      <description>Когда-то в этом месте находилась ресторация, одно из любимых мест Михаила Юрьевича Лермонтова в Кисловодске. Он даже описал ее в романе «Герой нашего времени». Сегодня здесь представлен архитектурный ансамбль с бюстом поэта, к которому ведут две лестницы. На стене нанесены строки из стихотворения «Кавказ», а у основания лестниц расположен грот со скульптурой заточенного демона. Находится напротив Колоннады.
маршрут</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
