<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Поесть on Региональный туристический центр</title>
    <link>/tags/%D0%BF%D0%BE%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C/</link>
    <description>Recent content in Поесть on Региональный туристический центр</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Mar 2022 21:32:59 +0300</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%D0%BF%D0%BE%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Кисловодск</title>
      <link>/posts/test/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/test/</guid>
      <description>Смотровая площадка в верхней части парка на высоте 1 130 метров над уровнем моря открывает виды на город и парк. Живописная открытая беседка обдувается всеми ветрами, что и определило ее название. Выполнена в виде купола на четырех колоннах, внутри устроены скамейки для отдыха путников. Сюда можно подняться по долгому пешему маршруту или спуститься с верхней станции канатной дороги.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Колоннада Курортного парка</title>
      <link>/posts/kolonada/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jul 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/kolonada/</guid>
      <description>Колоннада находится в старинной части Кисловодска и возвышается у западного входа в Кисловодский парк. Достопримечательность простояла на своем месте уже более 100 лет, однако не утратила красоты и элегантности. Колоннада выполнена в духе греческой архитектуры, что придает Кисловодску некую экзотику. Такого плана сооружения встречаются нечасто. Колоннада - это еще одна достопримечательность, символизирующая красоту и вечную молодость курортного Кисловодска. Пройти мимо архитектурного сооружения невозможно. Оно находится на пути в Нарзанную галерею и имеет впечатляющую конструкцию.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кисловодский национальный парк</title>
      <link>/posts/kpark/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jul 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/kpark/</guid>
      <description>Кисловодский парк, безусловно, одна из самых ярких достопримечательностей Кисловодска. Иначе его называют Курортный парк. Среди местных жителей наиболее распространено второе название. Датой фундаментального заложения Кисловодского парка является 1823 год. В 1903 году произошло его перерождение из небольшого парка в масштабный проект. Кисловодский парк - это ландшафтный, флористический и в совокупности исторический музей, а по совместительству лечебный резервуар Кисловодска. Он занимает огромное пространство порядка 948 Га и носит статус второго по размаху территории парка в Европе.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Горнолыжный курорт</title>
      <link>/posts/gornolyzhnyy-kurort/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2021 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/gornolyzhnyy-kurort/</guid>
      <description>Для комплекса характерна развитая инфраструктура, наличие всех условий для прекрасного отдыха в горах. Гости приезжают сюда со своим оборудованием или берут снаряжение в прокат. Для проживания предусмотрены уютные отапливаемые домики с панорамными видами из окон. Катание осуществляется на нескольких спусках, комфортно чувствуют себя и опытные лыжники, и новички. При желании, можно заказать урок у инструктора. На территории работает кафе с домашней кухней. Адрес: Гора Баран, Карачаево-Черкесская Республика, Россия.
маршрут</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Николай тур</title>
      <link>/posts/kolya/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Dec 2020 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/kolya/</guid>
      <description>Приглашаем в уникальный тур только Николаев и их дам. Предсавьте насколько интересно будет в компании мужчин с одним именем!
  Увлекательная поездка в комфортном шатле.
  Невероятные виды на горы.
  Шутки и курьезы на стоянках.
  Незабываемые впечатления гарантированы.
билет 2000 руб отправление: Колоннада 06:00 (утро) запись по телефонам
89620009922 89262835323
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Конные прогулки</title>
      <link>/posts/horse/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/horse/</guid>
      <description>Авторские прогулки на лошадях по живописным ущельям Кисловодска.
Прикоснитесь к древней традиции коневодства кавказских народов!
К вашим услугам:
 Безопасные прогулки на лошадях с опытным гидом-инструктором Знакомство с тонкостями верховой езды Остановки для фотографий в знаковых местах ущелья и привалы на чистейших источниках Дегустация сыров с альпийских лугов!  Тарифы:
 Почасовые поездки - 300р/час Экскурсия на полдня - 900р Прогулка на целый день 1300р  Прогулки проходят ежедневно с 6-00 до 18-00.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Чегемские водопады</title>
      <link>/posts/chegem/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2020 07:41:58 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/chegem/</guid>
      <description>Экскурсия на Чегемские Водопады В нашей экскурсии нас ждет живописная Кабардино-Балкария, где находится несчетное множество великолепных по красоте мест. Одним из таких местом по праву считается Чегемское ущелье, уникальное творение природы, где в узком коридоре отвесных скал, уходящих в небо, мчатся неудержимые потоки реки Чегем. Чегемская теснина, уникальное в своем роде, узкое ущелье, шириной не более 20 метров, по краям оно ограничено отвесными скалами высотой более 300 метров. В скалах, на высоте 50 метров над уровнем реки Чегем, вырублена дорога, постепенно снижаясь выводит нас к жемчужине ущелья - Чегемским водопадам.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ессентуки</title>
      <link>/posts/essentuki/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:34:42 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/essentuki/</guid>
      <description>16 Обзорная экскурсия Ессентуки - Железноводск Обзорная экскурсия по курортным городам Ессентуки и Железноводск. Мировую известность городам принесли их источники минеральной воды: Ессентуки №4, Ессентуки №17, Славяновский, Смирновский. Нарзан из этих источников экспортируется за пределы России. В нашей экскурсии Вам откроется удивительная история этих городов, вы познакомитесь с уникальной архитектурой и местными достопримечательностями. Города расположены в 24-х км друг от друга, но кардинально отличаются климатом и ландшафтом. Если Ессентуки по сути находится в степи на ровном месте, при выходе реки Подкумок из гор Кавказского хребта, то Железноводск природа одарила альпийским климатом и минеральным достоинством Карловых Вар.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бермамыт</title>
      <link>/posts/bermamit/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:33:30 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/bermamit/</guid>
      <description>Плато Бермамыт – высокогорная равнина, так называемое «преддверие» величественной горы Эльбрус. Вершину застилают великолепные альпийские луга. Местами можно увидеть островки снега, который не тает совсем даже в летний сезон. Повсюду на краю обрыва виднеются рыжие камни, покрытые необычного цвета мхом. Горные породы причудливым образом свисают над пропастью, напоминая, не то человека, не то животное. Достопримечательность находится в середине пути от Кисловодска до Эльбруса, разделяя расстояние между ними на два практически равных отрезка.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Домбай</title>
      <link>/posts/dombai/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:32:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/dombai/</guid>
      <description>Экскурсия в Домбай Эта экскурсия является одной из самых популярных среди туристов. Домбай – это страна заснеженных вершин, жгучего солнца, синего неба, место, которое «лучше один раз увидеть». Увидев панораму Главного Кавказского Хребта, овеянного белым покрывалом из снега и ледников, Вы поразитесь его красотой и влюбитесь в Кавказ раз и навсегда. Здесь находится один из самых популярных горнолыжных курортов России – Домбай. Продолжив наше путешествие, у Вас будет возможность полюбоваться на древний христианский храм.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Тройной маршрут</title>
      <link>/posts/koltso-medovye-zamok/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:31:02 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/koltso-medovye-zamok/</guid>
      <description>Экскурсия &amp;ldquo;Гора-Кольцо — Медовые Водопады — Замок Коварства и Любви&amp;rdquo; Наша экскурсии начнётся с посещения живописного ущелья реки Аликоновка. Здесь среди отвесных скал и густой растительности находится знаменитый гостинично-ресторанный комплекс Замок «Коварства и Любви». Ущелье овеяно древней легендой о красивой любви и о разлучившем ее коварстве.
Здесь же бьет из под земли Нарзан, в переводе с тюркского напиток богатырей. Далее мы направимся к необыкновенному творению природы – горе «Кольцо», описанной М.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Эльбрус</title>
      <link>/posts/elbrus/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:29:22 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/elbrus/</guid>
      <description>Экскурсия на Эльбрус Красавец Эльбрус находится на территории верхней Балкарии. Расположен в центре Главного Кавказского хребта, протянувшегося от Каспийского до Черного моря практический на тысячу километров. Эльбрус - это спящий вулкан, последнее извержение которого произошло около 50 г. н. э. Застывшая на его склонах лава приобрела причудливые формы, напоминающие средневековые замки. Пепел от того извержение нашли при раскопках под Астраханью, а это аж 700 км от Эльбруса. Но сейчас Эльбрус это тихая, спокойная гора не проявляющая ни какой вулканической активности.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Форелевое хозяйство</title>
      <link>/posts/forel/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 21:28:43 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/forel/</guid>
      <description>Рыбный племенной завод «Форелевый» Вам представиться возможность покормить различные виды форели, в том числе и «золотистую калифорнийскую», узнаете историю рыбного промысла на Кавказе, сделаете уникальные фотографии. По окончанию экскурсии - дегустация блюд из &amp;ldquo;золотой рыбки&amp;rdquo;. 50р. экскурсия, 250р.-комплексный обед 14.00 Ежедневно кроме воскресенья 31 19 Форелевое хозяйство 3 часа Любите РЫБУ? Вам сюда!!! 1 Кисловодск- форелевое хозяйство-Кисловодск 12 км. Свободная форма одежды 500 Форелевое хоз-во</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
